【翻譯】短篇日本怪奇物語（二）

大家好，又係我
見上一個Post反應咁熱烈，
決定繼續出故。

上一個Post既Link：

星期一開始每日會出一至兩個故，
通常都係短篇／中篇～
大家睇完覺得鍾意既可以留言同俾個正評我，
等我有動力繼續寫落去

最後，多謝大家係Post(1)一路以黎既支持，
冇諗過係LIHKG既第一個Post會爆
多謝大家

不過出故之前，有少少野想講返
（原諒我咁長氣，只係唔想大家覺得故事同預期唔同而失望）

首先，我譯既主要係日本怪談，
而怪談同鬼故唔同既地方，
就係怪談係指日常生活中發生不能理解既故事，
而呢啲故事都唔會有清晰既結局，
所以如果抱住一個睇鬼故、懸疑故、有清晰結局真相既故黎入呢個Post既話，
好大機會會失望
所以真係對呢種冇結尾既怪奇故事有興趣先繼續睇，
真心唔想大家覺得失望／晒時間
好想大家睇得開開心心

另外，上面都講左怪奇故事係冇真相，
所以我睇完通常唔入好深入咁諗一個說服到自己既結尾出黎。
即使大家追問我「到底真相係點」我都好難搵到個滿意答案俾大家
不過我好樂意同大家一齊討論，講下自己既聯想
亦歡迎大家講下想睇咩類型既故事（神話？都市傳說？）
我搵到既都可以盡量譯！

最後，對日文有興趣／學緊日文既巴絲都可以係度討論下！
（雖然我得N3程度 ）
我啲故多數係以下呢兩條Link、2ch同怪談小說睇返黎：

希望大家會睇得開開心心！

多啲都市傳說
Thx

終於有人留言喇
好！會盡力搵多啲！
上個Post「逆拍手」果類岩唔岩你口味？

新post留名

多謝支持
留名之餘都講下想睇咩類型既故啦～
想盡量譯啲大家想睇既野

留名支持樓主 好好睇
幾驚樓豬棄post
每日都追黎睇

留名

多謝冰毒巴打支持！
唔會咁輕易放棄
（雖則見個Post開左半個鐘唔夠就有負評而少少唔開心）

太多可能性
可能個變態佬喺四國等緊佢地

阿墳巴打
好似成日係啲恐怖Post度見到你咁

都可能係
但我始終覺得女仔係有陰謀

留命待丁

正評先

都唔係嘅

多謝支持

雖然話左星期一先出故，
但開新Post冇故點都好似差咁啲野咁，
所以決定偷步出一個

第二十九話：『站在雨中的女性』

這是友人貴正遷進單身公寓時的事情。

投入社會工作了三年多的貴正，總於買了屬於自己的公寓。雖說是真金白銀買回來的公寓，卻跟學生宿舍沒甚麼兩樣——只有一廳一廁，沒有廚房或睡房；廳的角落裡放著被團便算是睡覺的地方了。不過既然是單身公寓，意味著是一個人居住，所以這樣的間隔也很足夠了。

雖然不是寬敞的公寓，我們一班好友也高高興興地為他舉辦了喬遷派對。我們先到他的家參觀一下，然後一行五人走到公寓附近的超市買食物和飲料。那時下著不大不小的雨，我們都撐起雨傘，雙手提著重重的袋子，頗為狼狽的。

貴正是在我們一行人之中走最後的一個。我們到達他的公寓入口時，他轉身把雨傘收起，同時「嘩」的一聲大叫了出來。

由於貴正是個雄糾糾的男性，這樣大呼小叫的情況並不常見，所以我們連忙掉頭望向貴正的方向，赫見他背後不遠處站著一名女性——那是一名大約二十五至三十歲、不高也不矮、穿著白色連身裙的女性。

那名女性撐著雨傘，一動也不動地抬頭透過透明的雨傘望著公寓高層單位的窗戶。

「真奇怪呢。」我相信當時每人心裡也浮上同一句說話。

因為站在哪裡都是別人的自由，因此我們都未有說甚麼話便回到貴正位於四樓的公寓單位去了。

我們一邊把剛買的物品從袋子拿出來放進雪櫃裡，一邊討論著方才站下公寓樓下的女性。

「喂，是你的鄰居嗎？」其中一名友人向貴正問道。

貴正搖搖頭，說：「不可能。前天，大凌裡的所有住戶都要往社區會堂開大會，我記得當時每一戶都出席了，但我卻沒見過剛才站在樓下的女性。況且，若然是住戶的話，為何要在雨中站著而不回家？」

大家都覺得貴正的話有道理，便不再談論這個嚴肅而令人感到一點不安的問題。

（續）

那場雨不停地下，我們在晚上要離開貴正的公寓時，外面還是下著雨，雨點打在地上聲聲作響。

貴正有著主人家的風範，把我們這幾個大男生送到公寓附近的車站去。我們剛走出公寓的大門，便看見下午買東西回來時遇見的女性。最令我們不安的並非她的存在，而是她一直在以同一姿勢、站在同一位置抬頭看著公寓。

其中一名友人廣志可能剛才喝得太多酒了，酒意令他壯著膽，走到那個女性的身邊問道：「你好啊，請問你在做甚麼啊？」

雖然他的用語是有禮貌的敬語，但他的說話方式和語氣卻帶點挑釁的味道。我們正擔心他的行為會不會令那名女性感到冒犯，可是她卻依然旁若無人地站著，我們好像變成透明人似的。那名友人見狀亦走開了，事情也算是告一段落。

大約一個多月後，我們收到貴正的通知，他說他再次搬家了。

我們都驚訝為何他在如此短的時間要搬兩次家，他的回答令我們驚訝得搭不上話來。

他把原因娓娓道來：「派對的兩、三天後，雨又嘩啦嘩啦的下，我再次看到那名女性站在相同的位置，遠衰地注視著我所任的公寓。因為當天廣志好像說了些不客氣的話，因此我走上前跟她道歉，並想跟她打開話匣子。可是，她連一眼也沒看過我，只是痴痴的抬頭看著公寓。我好奇地沿著她的視線往上望，『一、二、三、四！』她不是正在望著我的單位嗎？我全身的毛髮都豎了起來，唯有急步離去。」

他繼續解釋道：「自此之後，每當下雨時，那名女性也擺著同樣姿勢，遙望著我家的單位。我實在受不住了，只好搬走。」

今天是貴正搬進新公寓的第七天。天氣報告說明天將會有大雨和雷暴。到底，那名女性還會出現嗎...？

正呀

Lm
支持

Btw我唔識寫故

試下啦～ 試下寫可能發現自己有呢方面既才華！

留名
希望樓主可以譯多啲類似逆拍手嗰類嘅都市傳說

正阿 新po留名

個女人係跟人定跟間屋…

收到

你估下…

留名~

新post留名 好好睇 樓主加油

送兩句說話畀你

(1) 你唔係政客，唔需要同每一個人做朋友

(2) 笑住咁去討每一個人既歡心，係小狗既工作

諗得通就無問題啦

加油

唔洗等到星期一 正評

多謝

好似長輩講既說話
多謝你～點去面對人地既批評都係一門學問，
我會加油！

就係唔想大家等到頸都長

好少睇呢類故事，多謝分享！

最後果句好寒下

如果對呢類故有興趣，
可以睇下「怪談新耳袋」

呢種結尾會唔會好啲

我無咩所謂
咩都食得落

留名支持

留名繼續支持

搵到篇好正既
一陣post上黎share

繼續追po留名

我愛樓主

雖然自己最鍾意係睇懸疑解謎果類, 有時仲會專登搵恐怖IQ題嚟睇

不過睇怪談都好正, 同埋樓主兩個po嘅文我都真係未睇過, 加埋咁有心機譯, 抵正皮!

佢咩post都入架

lm

樓主我會一直mon post 每次開連登都係睇左出左新故事未

總係覺得，呢啲故事係發生喺日本先至正常，如果係其他地方絕對會有違和感

(我是來留名的)

支持樓主

繼續支持樓主

睇完你個名同句野，
我諗起「我愛樓主」張圖

我都鍾意睇恐怖IQ題，
但好多時都諗唔明所以要連住答案一齊睇

下次有新故應該要等到星期一喇～
就算冇新故都入黎吹下水推下Post啦

日本先有果種怪談既味道

咁就好！

好似多數係恐怖post咁

留名
樓主加油

謝謝

多謝晒

好正

鍾意就好喇

係PTT見到 覺得好正
123木頭人即係紅綠燈過馬路要小心

---------------------------------------------

在聯誼時總是很常聽朋友說些恐怖故事嚇女生，每次都頗有成效

而朋友最常講的就是"不可以在洗澡時講出「123木頭人」這句話"

據說在洗頭時一旦講出「123木頭人」時，就會開始感覺有東西從你的背後接近

等到你一張開眼睛時，會有個

泛著青白色的臉，眼睛充滿血絲的女生，在你的側臉旁一直看著你。

雖然覺得這恐怖故事很有壓迫感，但總是當成玩笑看待

話雖這麼說，自己也沒膽大到去試試看這種事情的真假

直到有一天，不知為何在洗頭時突然腦中浮現了這個故事

因此嘴巴不自覺得跟著想法講出了：「1‧2‧3、木‧頭‧人」

驚覺自己似乎做了很糟糕的事情，但沒辦法眼睛總是要睜開的

所以戰戰兢兢的把眼睛慢慢睜開確認了一下四周

嗯...什麼都沒有

嘛、不過也就只是都市傳說

所謂都市傳說講難聽點不就是無法被證明的謠傳嘛

整頓好心情把洗髮乳沖掉後，又沖了一次水洗乾淨，接著把眼睛睜開

當然還是什麼都沒有

我就說嘛，心裡開始笑起了剛剛自己嚇自己的愚蠢

正當準備要伸手去幾擠潤絲時

突然有個很清楚、絕對不可能聽錯的聲音迴盪在浴室裡

「你有確認上面嗎？」

我仲未沖涼呀

正呀樓主

新讀者
一次過追曬舊po
一路驚一路睇一路支持樓主

話說岩岩追po
我係自己房睇
背住房門咁坐 房門冇鎖
全屋得兩個人 得我同我媽
睇到一半個陣
無啦啦我聽到閂門聲
應該係我媽出門口落街
得番我自己一個人係屋
咁我繼續睇
睇到一半
突然feel到背後有野
勁驚有野出尼搞我
嚇到即刻背脊貼牆坐
如果唔係都唔知點丿一丶丿一丶丨﹁一一一一一一一一一一一一一

之前個post仲有幾個故未睇，過嚟留咗明先返去睇!

正常會Send唔出

有得召喚女人大把男人即刻狗衝啦

跟住背脊有人同你講野你仲驚

唔洗驚 呢啲怪談都唔係太恐怖～

怪談因為唔一定係鬼
所以會好少少

我有時夜晚譯故都會背靠牆咁譯，
但有時聽到牆既另一邊好似有人細細聲同我講野咁......

Sorry講下笑姐 暫時都好平安冇遇到怪事

Lm

冇錯
所以細膽既我比較鍾意怪談～

以前學過少少日本既鬼文化
當時睇套電影又係怪談類
應該呢度好多人都睇過

幾個人係個雪山既暴風雪之中
搵左間屋避風
之後輪流瞓覺
瞓醒就行去另一個角落拍醒另一個人
咁後尾就慢慢有人死
睇返VIDEO CAM 影到...個人係被斧頭之類殺

原來話呢D情況...殺人既唔會係鬼
因為日本既鬼一般都係用「怨念」殺人
D人多數都係嚇死

好少會直接用武器整死你
果時聽係咁講啦

所以當日本D鬼故特別難接受

有無勇者

留明

係咪世界奇妙物語「雪山凶靈」果集
我都有睇，第一次睇完R爆頭諗左好耐下。

冇錯 通常日本啲鬼都係唔會出手殺人，
次次啲日本鬼片既主角都係見到隻鬼之後大叫就嚇死左

有興趣又未訓得著既可以睇下雪山凶靈：

你個名
我上個post有個故同你個名一樣

尋晚追完po(1)

頂 我個miss好撚鍾意播世界奇妙物語叫我地做feedback
佛學miss黎
上星期播左集返去五年前 打爛碟揀平行時空果個

你Miss識貨
果集叫咩名 好似冇睇過～

鍾意不安野但係怕鬼
唔知make唔make sense
姐係咁
好鍾意心靈上嚇鳩你果d
但係唔會露曬骨有血有鬼有死人咁
仲可以返尋味 現實生活代入到主角既話個心會離一離
怕鬼係因為d舊式鬼片 淨係識飛d野出黎+勁大聲
覺得咁樣俾人嚇好無謂

屌 半夜睇睇下 全屋冇燈唔敢睇落去

正評左

搵左一搵 好難搵
有個做緊呀head既OL
搭車去某個地方塞車 落車行
見到個阿伯 同個阿伯占卜 個阿伯打爛隻碟
OL返左去五年前 結左婚 身上面件chanel大褸變左假貨
七日後佢同一家慶祝生日 個仔打爛隻碟 OL返返去事業有成既五年後

sor for 1999

留名先

樓主bb

lmlm 十卜十卜

我都係咁諗
現實生活中遇到類似情節就會諗返起啲故

屌 半夜睇睇下 全屋冇燈唔敢睇落去[/quote]
咁天光再睇啦
不過夜晚睇恐怖野其實幾刺激

幸福的選擇！
咁我都有睇過
最尾返返現實見到個仔同老公，
但呀媽/老婆係另一個人果刻好sad

早晨
今日幾忙下所以應該覆唔到大家既留言

係
係呢套

通常如果真係喺現實畀大家見到樓主第一個故入面個白色衫女仔
你哋會唔會伸隻手掂下佢?

應該唔會

終於追完上個post
表示期待 樓主加油

呀 係依個啦
真心正 次次上佛學堂就係睇世界奇妙物語

轆咗個一蚊入嚟

加速
快啲星期一啦 頂唔緊呀

我覺得怪談恐怖啲
因為係會不斷亂諗嚇自己
有鬼個啲反而冇咩

隻鬼要自己話比人知佢係到都幾失敗下

我都睇過 覺得好恐怖

先正評後睇故

樓主有冇字典推介
google translate好撚on9

星期一了

呢集睇完sad sad地

係咪有共嗚
巴打係咪有d後悔左既選擇呢

第三十話：『夜深的跑步者』

跟女友分手之後的第一個晚上，我不想留在家中痛苦地回憶著跟她一起時的點點滴滴，便獨自走到公寓附近的海濱散步。

由於當時是深夜一時，所以街上半個行人也沒有。正當我拿出香煙時，遠方傳來「踏踏踏」的聲音。我把視線從手中的打火機移開，看見前方遠處有個女性在跑步。憑著淡黃色的燈光，我依稀看到那女性婀娜多姿的背景——她纖細的腰部輕輕地扭動、嬌豔的臀部隨普著她的步伏上上下下地搖動，而長長的頭髮綁成一條左右晃動的馬尾。

「真是個誘人的背影呢。」我心裡的慾望蠢蠢欲動，在盤算著要不要快步追上前去結識她。

可能我在不知不覺間加快了步伐，感覺上跟那個背影性感的女性拉近了不少距離。

她的姿態愈見清晰，我心想「是我走得太快嗎？還是她跑得太慢了？怎樣跟她的距離愈來愈短？」

我終於察覺有甚麼不妥，連忙掉頭跑回家。

因為，她是在倒後跑的。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
本身想將個標題改做「逆跑步」
但咁樣大家睇完標題應該會即刻估到結局

好正 功課就係講返自己感想果啲？

久等喇 ！出左新故～

我都係用Google translate
或者有時係Google search 「（果個詞語） 意味」，
會搵到啲日文字典睇下明唔明

有鬼果啲好清晰話俾你聽結局係點，
反而冇咩想像空間。

好準時
有新故喇～

樓主加油

多謝你追晒上一個Post

知道

Moonwalk

其實香港好多老人家都係倒轉行 (做運動果時)

但係跑緊嫁喎
好詭異...

行我見過 但跑就...

你壓住左我呀

其實睇緊開頭果時
反而諗緊係兩邊都係「背面」

好似辮子姑娘咁？

係

好在唔係咁
唔係又估到就會好無癮

知道大家應該有睇過，
所以盡量唔會搵啲太相似既

雖然話係怪談
但係我覺得有D係真人真事
亦應該有唔少人係老作
所以D 情節有相似之處
係一D都唔出奇

咁驚 壓住左係背脊後面

講得岩
不過太相似果啲大家應該會覺得冇咩新意～

翻譯進度幾理想，
所以出多個

第三十一話：『弟弟的生日派對』

如果弟弟還在生的話，今年應該是十二歲吧。

根據驗屍報告，弟弟是在他八歲生日的時候因受了太大刺激心臟病發而死。可是，死因真是如此簡單嗎？

那天，媽媽為弟弟準備了一個立體車子模樣的生日蛋糕，蛋糕上插著八枝搖曳著燈紅色火光的蠟燭，代表著弟弟即將踏入八歲了。

我們一家為弟弟唱了生日歌後，媽媽便把燈關上，讓弟弟把蠟燭吹熄。黑暗中的蠟燭更顯明朗，而眾人的臉也顯得異常扭曲。

弟弟一口氣把蠟燭吹熄後，站在電燈開關旁的媽媽想重新開燈，按鈕卻一點反應都沒有，

媽媽一邊嘗試把電燈打開，一邊納悶地說著：「奇怪，停電了嗎？」

「呀～」忽然，客廳的另一角落傳來弟弟的叫聲。

奇怪，明明弟弟剛才是站在飯桌旁蠟燭，為何他的聲音聽起來像是在客廳近電視的角落傳來？

（續）

「你沒事嗎？」媽媽和爸爸幾乎同時地叫了起來。

由於我們的眼睛未適應黑暗，所以在伸手不見五指的情況下根本無法確認弟弟的所在之處。

當大家在煩惱怎麼辦時，爸爸想起他正拿著一部數碼相機，原本是打算為弟弟拍照所用，現在不是正好可以利用相機的閃光燈作照明之用嗎？

機智的爸爸舉起相機，朝著弟弟聲音的方向按下按鈕。「咔嚓！」按鈕被按下時拍了一張照片，同時讓我們透過瞬間即逝的閃光燈看到了弟弟的樣子——只見站在客廳遠處角落的弟弟痛苦地摸著自己的脖子，好像有雙無形的手在掐著他幼小的頸部似的。

「咔嚓！」由於時間太短，看得不太清楚，所以爸爸迫不及待地第二次按下快門。這次，弟弟與我們之間的距離好像拉近了一些。弟弟的臉色異常瘡白，面部表情愈見嚇人。弟弟紅紅的咀巴張得大大，鮮血不停湧出來，把衣服都染紅了一大片，而他的手依然舊舊握著自己的頸項。

我不知道當時為甚麼大家都只憧呆呆地站在原位，沒有衝過去拯救弟弟。可能，人們對黑暗中未知事物的存在感到恐懼。我也是，爸媽亦然。

爸爸按下第三次快門。「咔嚓！」的一聲後，閃光映照出與我們只有一隻手臂的距離之遠的弟弟面無血色、雙眼向上翻的臉孔。弟弟「噠」的一聲跪倒在我們面前。這時，剛才一直開不了的電燈突然打開了，我們被地上了無生氣的弟弟嚇了一大跳。爸爸連忙拿起電話報警，而媽媽和我則跪在弟弟旁邊一面叫著他的名字，一面搖晃他的身體，彷彿這樣便可以把他救回來似的。

救護車終於到了，弟弟在送院途中心臟停頓，最終搶救無效證實不治。弟弟在死前到底遇上了甚麼事情？我們至今仍是百思不得其解。

如果係而家嘅話
可以直接開電筒
可以望住細佬一路移動

痴線 好恐怖！

一定唔會 我應該離遠望到就嚇到走左

邊有人用閃光燈當燈用㗎

我都係

應該係當時冇電筒係手
又咁岩拎住部相機

歡迎

呢D經典情節黎...
記得有隻GAME都係咁玩 (唔記得係唔係SAW...仲要配合埋閃光燈充電既聲)

停咗電呀嘛
btw以前咪有單新聞 有兩個女仔喺森林死咗嘅 佢地部相機都影咗好多無厘頭嘅相 應該都係用嚟開閃光燈照明

果單都好幾年前

好恐怖 唔敢玩呢啲game，
睇達哥打Outlast都嚇到我死

好似有啲印象

有隻經典日系恐怖GAME
叫 零...

玩影鬼...我自己就未玩過
睇過片都覺恐怖

好怕玩呢啲game果陣啲鬼突然彈出黎

我之前玩wii玩過
棄左game 送左俾人

係呀不過鬼怪些少果d唔會睇
好似仲睇過個天跌條女落黎 不過係炸彈黎
感想要話你會點對待個女仔/炸彈

理論上好多鬼故/怪談之類
都係同相機果D有關係

新post劉明

呢集我都有睇
其實比較舊果啲好多時都係同鬼怪無關，
有集好深刻既係「懲刑三十日」（唔肯定個名），
仲有另一集又係講坐監既都好正

巴打我認得你
多謝支持～

BTW 大家覺唔覺新Post好似冷清左好多咁

好矛盾，我其實怕睇恐怖片同鬼故，怪奇野就冇問題
但呢幾篇都有恐怖成份，一邊睇一邊有少少驚但又好似有股魔力咁吸引住我睇落去

舊讀者留名

留名先，樓主加油

都有百幾個正皮呀 向好嗰邊睇啦

唔記得留名
加速加速

係
佢播開都係199幾同2004

等咗post 2好耐

好睇
樓主好勁

正皮左

留名支持
樓主加油

兩個故都好正
btw樓主唔洗灰心 無晒啲on9 係度問結局仲好

push

記得係Post(1)度有巴打話想睇同神社有關既故，
所以譯左個短短地既

第三十二話：『古老的神社』

在我老家附近，有一座看似歷史猶久的神社。

我從來沒見過有任何人到那神社參拜。神社的門窗都破破爛爛的，外面的雜草長得有半個成年人的高度，日久失修的樣子令誰也不想接近吧。

雖然沒有前來參拜的人，但前來自殺的人卻不少。在我小時候，曾經不下十次聽說有人在神社內上吊自殺。總言之，與其說是神社，不如稱之為「自殺熱點」、「心靈場所」更合適吧。

那天晚上，我夢見自己正在前往那座神社的路途上。道路寧靜得半點聲音也沒有，由於我家附近是高速公路，所以不可能完全沒有車子通過的聲音。夢裡的我在踏上通往神社的石級時，面前的神社突然焚燒了起來。

我頓時從夢中清醒了過來，異常快速的心跳令我安心不下，好像是有甚麼壞事發生了似的。當時，我做了一件令我十分後悔的事，便是到這種可怕的深夜到神社走一轉。

站在神社前，我確認目前的神社沒有任何被焚燒過的跡象，它一如以往的破舊和了無生氣。正當我鬆一口氣轉身離開時，一股寒夜傳來我的背脊。

像是被鬼迷的我掉頭看，不看還好，我回頭一看，只見神社內數之不盡的屍體吊在神社內前後擺動。吊在神社的一具具屍體好像有魔力似的，把我一步一步地引進去。當我快要檻過神社的門檻時，後面有人大叫我的名字。

我立即清醒過來，及時止住了腳步。原來，我的父親在半夜上廁所時見我不在睡房裡（我們是在同一個睡房裡睡覺的），便出來找我。幸好他的一叫令我回過魂來，才沒有踏進那座「自殺神社」裡。

有時，我回想起當晚一具一具搖擺的屍體，也難免會想「我會不會有一天也掛在上面搖搖晃晃呢？」

唔勁啦
睇日文故其實都唔係每隻字都明晒

多謝你

係時候真係燒左個神社佢啦

不過講開神社
對比起d好旺好多人既神社
反而有d少人去既神社
更加感受到果種靈氣

但比起Post(1)真係冷清左好多

巴打諗野好正面

香港人係咁
貪完新鮮之後
好快又會睇其他野
唔需要太在意

啲廢棄左既地方真係有種邪氣係度～

有你地呢班忠實讀者既支持真係好好

舊果啲有時冇恐怖野反而印象仲深刻啲，
雖然新果啲比佢嚇一嚇都幾過癮

多謝你追左咁耐Post呀！

新post繼留名

我都係架 post1頭一兩版

我都有留意你呀～放心
一路以黎多謝支持！

追晒你成個post 1 ,
好好睇 雖然有d 諗唔到咩意思
但個情境自己都會代入到
有幾個都幾心寒
Btw 繼續加油阿！

多謝支持～
怪談最吸引我既地方就係代入左之後果種心寒

新post留名 我都好鍾意睇世奇 仲要搵恐怖合集嚟睇

有恐怖合集嫁？

隔離post 幾有feel

post1睇到Post2 第一次留名支持
加油

支持樓主！d文好好睇

睇開個站啲人有整

我都追緊

多謝～
多啲留言支持下討論下

有冇Link開心share下

新post啲故既討論空間好似少左
樓主 我想睇啲 迷離 人性啲 唔知有冇
Btw 而家仲留底既巴打先係 真 讀者

結局太空泛我怕大家會唔鍾意
所以都只係搵左結局較為清楚啲既黎譯
我再搵下 實有既！

樓主 今日再出一個得唔得？

樓主好波

慢慢出啦
唔好將一樣自己享受著既野, 慢慢變做一樣有壓力，而唔想做既野

出得太快好快會冇貨嫁喇～
忍一忍等到聽朝先啦

我覺得巴打你好了解我
感動～

炸彈好似係黑木華演

Support !

偽讀留名

right
出故都係為興趣姐

冇結局先正

留名
以前成日上ptt(一個台灣論壇)搵人翻譯日本怪談
估唔到連登都有
感謝樓主

終於追晒
多謝樓主咁有心機同耐性翻譯

投身社會三年買到樓

終於live
加油啊巴打
Btw有無留意
我舊讀者

可唔可以出少少係warm啲嘅
睇完啲恐怖嘅想調和下

我一路追緊故
一黎自己好鍾意去日本
二黎自己成日睇世界奇妙物語 同埋毛骨悚然撞鬼經歷
講起荒廢神社 我都有參觀過下
個陣去油布院 見冇野做就係google map search 下神社參觀
我同女友就去搵。行行下左去幾間應該冇人去參拜神社
神社外面d 鳥居都倒塌晒
但係出面可以隱若見到神社入面有隻老虎
其實個下嚇左一嚇 因為佢實在太真 望真d 原來係神像黎
我女友本身想影相。但我stop 左佢
因為我覺得佢係神明 應該要尊重 雖然日久失修左
跟住我地就投幣 誠心拜下 就離開
但個種靈氣逼人感覺真係好實在

Lm先

支持樓豬

G持

快

其實呢啲怪談恐怖嘅地方係同我哋日常生活好接近，隨時有可能發生
比起咩鬼故乜鬼故我更加鐘意睇怪談
btw樓主比嘅兩個網都好正，返工成日蛇王得閒睇返一兩篇

第三十三話：『下一個』

那天旁晚，拓也如常離開學校，穿過田野回家。

當時天色已頗昏暗，但拓也兩年來也是這樣走在無人的田野上回家，因此也不是太在意。

在安靜的道路上走著走著，眼前出現了一抹黑色的身影——那是個穿著黑色洋裝的女性。憑著落霞的光線，拓也看見那個女性的肩胛骨不自然地上揚，而腰間的骨頭也明顯地突出來。拓也也留意到，她是沒有穿鞋子的。女性面向著拓也，一動也不動地站著。

在這樣的一個旁晚以一身奇怪的打扮站在田野的小道上，實在不得不引人注目。拓也意識到好像有點不妥，所以停止了腳步，膽怯地站左半路中，與那個女性保持了一定的距離。

拓也還未弄清是甚麼一回事，那個女性便朝拓也走過來；可是，她並不是像正常人一樣步行或跑過來，而是「碰、碰」一下一下的跳過來。

隨著她愈走愈近，拓也愈能清楚看見她的臉——她並沒有瞳孔，只有兩個黑黑的洞。

（續）

「不要過來...」害怕得發抖的拓也對那女性說道。那女性沒有瞳孔的黑洞慢慢擴大，說道：「下，一，個。」

那把聲音並不是一般女性的聲音，而是像機器發出來、沒有抑揚頓挫的聲音。

拓也不斷後退，而那女性亦一邊步步逼近，一邊以那機械般的聲音說：「找，到，了。」

拓也「鳴呀～」的一聲大叫了起來，把書包掉在地上，不顧一切地一口氣掉頭跑，身為田徑隊隊員之一，他對自己跑步的速度有信心。他一直跑呀跑，即使途中感覺不到後面有人追上來也沒有鬆懈。

全速跑了約二十分鐘，他到達一個小小的公園。雖然那女性也不見蹤影，但拓也還是放心不下，便跑到那公共廁所的廁格裡去。

「躂，躂，躂...」拓也聽到廁所外好像有腳步聲，心臟快要停頓般害怕。

腳步聲在廁格外停止了。

取而代之的是那把機械聲音：「去，年，那，孩，子，也，躲，在，這，裡，啊。」

拓也怎麼想也不明白到底是甚麼事，那把聲音說道：「我，來，接，你，了，啊。」

「呀～～」一聲呼叫後，廁所回復一片安靜。

大家都好理解寫／譯故既人既感受

台灣論壇好似成日都有翻譯故仔

要繼續追呀

係香港睇黎冇咩可能

支持

多謝你呀
（死喇冇留意，即刻去舊Post搵搵先）

好呀～晏少少出個感人既

點解咁恐怖你地都敢入去
我都覺得呢種冇咩人氣既神社唔好影相好啲，
因為唔知入面會有啲咩係度...
巴打女朋友好大膽

不能同意更多～
扮工時間慢慢睇啦

早晨呀

早晨

又要扮工喇

繼續支持

最新呢個細佬做咗咩錯事 要咁對佢

留名支持，樓主加油

可能每年都要捉一個，
呢個細路咁岩唔好彩遇到佢

好好睇

[駁故]有人追殺我﹐等我入去廁格先﹐咁我就一定走唔到啦

可能細路一時驚得濟冇諗到咁多
或許其實就算走去邊，個女人都會搵到佢

睇完
等待是很漫長的

終於live到 繼續支持樓主

唔夠皮
Btw 新post留名

加油

扮工好物

第三十四話：『公共電話的來電』

這是發生在十年前的事。當時，我有一個交往已久的女朋友，她叫幸惠，個子不高，但小鳥依人的性格和溫柔的聲線俘虜了我，我愛她愛到非卿不娶的地步。

雖然我們不是同居，我住在東京都心的一個小公寓，而她則和父母往在橫濱。每逢星期五和六，她也會在我家過夜，一般她會在星期五晚上約九十時左右，跟家人吃過飯後便會來我的公寓。

那天，我決定跟她求婚，所以買了一些氣球佈置成夢幻的場景，並把求婚戒子放在蛋糕裡。我一邊想像著幸惠驚訝而高興的表情，一邊緊張地等待她的來臨。

可是，那天十時也過了，門鈴還是沒有響起。起初，我以為她在超時工作或跟同事去到飲酒應酬也會遲到，後來想著想著覺得不對勁，便打電話給她。

電話只傳來機械化的「你所打的電話未能接通...」的錄音，想必她的手機可能是電力不足而關掉了。話雖如此，我也是放心不下，只好在公寓附近走走，看看能否找到她的蹤影。

當時下著微微細雨，我撐著雨傘在公寓附近的區域搜索了一遍後，已經是晚上十一時半了，她還沒來到我的公寓，難道是出了甚麼意外嗎？

我愈想愈慌，只好打電話給她父母，而他們則說幸惠沒有回家。我唯有向他們簡單說明因由，並叫他們幸惠一回家便通知我。

我橫躺在布團上苦惱著幸惠的事情時，電話響了起來。

「是個公共電話的來電啊...」看到不是幸惠或她父母的來電後，我的心像是掉進了地洞般下沉。

「喂喂？」我接起電話。

電裔傳出一把微弱的女性聲音，而伴隨她聲音的則是嘶嘶的雨聲：「救我… 」，電話隨即被切斷了。

雖然感到不安，但我也沒有心情理會來自公共電話的奇怪來電。我想，可能是一些無聊的女學生的惡作劇吧。想著想著，我在布團上睡著了。

自己條女把聲都認唔到

（續）

天還未亮時，我便被電話鈴聲吵醒了。這次，電話是從警署打來的。還未有完全睡醒的我，糊里糊塗地被帶到停屍間。放在我面前的，是幸惠冰冷的軀體。

警方對呆立當場、還未懂如何反應的我說了一大堆話，我只記得他們說幸惠是在晚上十一時許前來我公寓的途中被殺，而她的手提電話及殺死她的凶器還沒找到，因此不能確認凶手的身份。

「我本來要跟她求婚的啊...本來能和她一起生活、成為父母、一起終老...為甚麼...為甚麼...」一向甚少流淚的我再也禁不著心裡的傷痛，淚水像打開了的水喉一樣，源源不絕的湧出來。

我行屍走肉地回到公寓，看著昨晚為她準備的蛋糕和求婚戒子發呆。忽然，電話響起了，是跟昨晚一樣來的公共電話的來電。我實在沒心情理會無聊的惡作劇，便把電話關掉了。

接著下來的一個月裡，我努力埋首工作，希望把幸惠的死忘記，而警方的調查則一直未有進展。我仍不時在晚上收到那來自公共電話的來電，一如以往，電話那頭傳來下雨的聲音，而那虛弱的女聲依舊說著「救我...」。那一晚，我邊接聽電話邊打開公寓的窗簾。

奇怪，外面根本沒有下雨啊？

我的心一陣痕癢。我問電話那一頭的女性：「你在哪裡？」

「ＯＯ中央公園。」她回答說。

這不是我的公寓附近的公園嗎？而且，那把聲音仔細聽起來，怎麼與幸惠的聲音這麼相似？

我未有收線，連忙拿著電話跑到那個公園。公園出口附近的電話亭內站著一名女子。那是幸惠。

滿臉淚痕的幸惠指著公園旁一個小樹林，流著淚說了聲「對不起」，便在我眼前消失了。

我立即走去警署，要求警方派員到那片小樹林，再一次進行搜索。雖然警方看起來並不相信我的說話，但也派了兩名警員與我一同走到那個公園裡。我們三人進行了地氈式的搜索，終於發現了一棵大樹下有泥土被翻開過的痕跡。

數名警員到場增援後，發現泥土下埋藏著一把用布包著的刀子。警方憑著刀子上的指紋找到了疑犯，並在他的住處找到從幸惠身上搶來的手機，而他亦承認自己是首次搶劫，因幸惠反抗而錯手殺了她。

在幸惠的墓前，她的父母叫我早日找個好女生，不要再因幸惠的死而傷心，亦不要再花時間前來掃墓了。

自此以後，我也沒有收過公共電話的致電。我衷心希望幸惠能安息及早日投胎。

再見了，幸惠。我永遠的妻子。

巴打洗唔洗咁快

等待是甜蜜的

一日兩個已經好多嫁喇

我啲故仔能夠陪住大家扮工解悶就好

mon 實你幾時update

好開心～有人咁留意我

佢仲要講到自己當時咁擔心女朋友，但有把女聲打電話比佢求救都可以無視
係咪真係蠢到咁

又甜又苦

呢篇真係唔駛認真...

呢個位真係有啲唔合理

就算唔認真睇但都覺得好蠢
不過日本D奇妙物語主角好多都係咁

呢d位其實係刻意寫畀讀者睇

因為佢唔係咁寫
就會埋唔到尾

呢個故睇睇下真係唔太掂
一陣有時間既話出多個補返數

幫推~

雖然唔太掂但都開到個話題傾順便推下PO
而且仲可以令樓主出多個故補數

好喔

唔好諗住以後次次都話個故唔掂引我出多個呀

推推推

仲以為有多個幸惠 咁懸疑
依個長啲都幾好睇
太短一眨眼就睇完咁

如果可以又短又到位
就非常精彩...

之前外國有d 超短篇恐怖故事比賽之類
真係得 2-3句已經睇到成個人寒晒

唔會咁殘忍嘅

可能係男主角殺嘅呢

有無啲例子

第三十五話：『聽見了嗎』

這是我一年前的恐怖體驗。

高中畢業後，我離開位於河口湖附近的老家，在名古屋找工作和獨自居住。在找到房子以前，我寄住在朋友的公寓。

一房一廁的公寓月租只是二萬圓，起初雖感到十分奇怪，在這市中心的地段哪有可能有這樣便宜的房子啊？但是，參觀公寓時未有發覺不妥的地方，而且房東說他見我生活像是很貧苦，才特別給我折扣，初出茅廬所以儲蓄不多的我便立即租下了，還對友善的房東多番道謝。

當天晚上發生了奇怪的事情。那天我搬離朋友的家，買完日用品和食糧後，在十時半左右才回到家，由於疲倦得不得了，所以我未有入浴，換了衣服便立即上床睡覺了。

未幾，於十一時許，我聽見天花板傳來「嘶～嘶」的呻吟聲，又像病人臨終時吸盡最後一口氣的聲音。我感到十分恐懼，立即起來把房間的所有電燈打開，一直坐在床上直到天亮。

當時差不多早上七時，我想，在附近打工的朋友應該起床了吧。於是，我便致電給他，希望他能在上班前來我的公寓走一趟。「義」字當頭的朋友二話不說便來了我的公寓。

朋友踏上梯子，小心翼翼地把天花板的蓋子拿下來，發現天花板上竟然有個黑色的垃圾袋。他把袋子拿下來後，一陣怪異的味道湧出來。他掐著鼻子，拿著紙巾把袋子打開，竟然發現裡面有一具約一、兩歲的小孩子的屍體。我們當時懷疑小孩是被綁架的肉參，因為他被人五花大綁，綁得手腳的根也發紫和突出。

警方到場後把小童屍體拿去化驗，在採集足夠證據後，翌日拘捕了房東。

後來，我們聽說房東原本是一家三口住在那個公寓，後來發現妻子出軌而把她殺害，再把屍體斬件掉到人煙稀少的地方；而在旁看著父親殺死母親的小孩亦逃不過厄運──他的父親把他緊緊綁住和塞著他的咀巴後，便把他放到天花板上的小閣樓任由他活活餓死。根據驗屍報告，小孩的死亡時間為發現屍體前一天晚上約十一時左右。

那正是我聽到怪聲的時候。那是小孩子最後的救助、最後的一口氣...

有冇網可以睇

呢啲？

長故要譯好耐嫁

類似係呢d

新果篇幾好

一路扮工一路譯差啲俾老細見到

好睇 繼續支持 樓主加油

多謝你
記得日日追Post呀！

好好睇呀 留名留名 加油樓主

會唔會老細其實見到
因為想知幾時有下一篇

好勁，一路扮工一路譯仲要譯咁快
我通常剩係大概明白內容，但做唔到逐句翻譯出嚟

應該唔會
佢好似冇上LIHKG

其實有時我都唔係逐句譯出黎
有時候都會加加減減～

加油加油
新讀者留名

歡迎～

樓主我又黎啦

仲有d興玩六隻字
reddit /r/sixwordstories
唔一定係恐怖 不過用六隻字就講到故係幾勁 ff空間大
living alone, toilet is warm

又見到你

不如我地都玩下～
Someone knocks at the closet door

new baby shoes on sale

呢個係咪有啲sad

貪心少少，樓主可唔可以譯多啲比較心寒既故，有啲太平淡，唔係唔好睇，但好似弱左少少，no offense

冇問題
我自己都覺得啲故好似弱左啲咁，
我盡量搵下！

舊讀者
終於live左
btw有冇人聽過四人牆角？

互相拍膊頭叫醒其他人？

頭幾頁Post左雪山凶靈條Link就係四人牆角～

如果佢冇驚 可能救到個小朋友
樓主學日文 係咪為左睇日本既怪談

好感動

推

爬哂文等新翻譯 我愛樓主

我諗起多啦A夢

The Steam Summer Sale Has Started

新讀者留名 好鍾意睇呢啲

凌晨對住塊鏡猜包剪揼
但係輸咗....

嚇到我銀包吉左

我又嚟留名啦

想問樓主存貨有無呢種講到似層層既故事

地底圓環

穿越故事先啱

樓主係咪話有個網有好多日文練習做
有冇link

暫時都未有
不過可以搵一搵

N5至N1都有！

早晨呀～

第三十六話：『腹語術師』

這是里惠年輕時的怪奇經歷。

父母最近因車禍離世後，剩下里惠一個人孤伶伶住在敞大的房子裡。她沒有心情上班，所以辭了職，靠著雙親的遺產過日子。

一天，她路經一個劇場。低頭看看劇場外的預告，得知今天正上演腹語術的表演。一向對這種表演興趣不大的她心血來潮地買了票，走進劇場的一角坐下，安靜地等待演出開始。

自父母死後，她好像對身邊所有事情也失了去興趣，與朋友的聯絡愈來愈少，對男性的興趣也好像突然消失不見，每天像在他人的軀殼裡過活。

「哈哈哈，大家好！」正當她在看著舞台發呆時，表演開始了。一把爽朗的聲音從喇叭傳出，舞台上的射燈照射在一個年輕人身上——他穿著黑色西裝坐在舞台上的椅子上，而他的膝蓋上則放著一個小小的人偶。

人偶的咀巴開開合合，發出像是卡通人物獨有的聲音，一搭一話地說著可笑的話。可是，吸引著里惠注意力的並非那靈活地說著笑話的人偶，而是那個男性。那個年輕的男性表演者的咀唇彷彿完全沒有動過，而他的臉孔俊俏得一點瑕疵也沒有。里惠已經深深喜歡上這個年輕人。

（續）

表演完結後，里惠走到後台裡打算向年輕人搭話。

「不好意思，可以跟你說說話嗎？」里惠打開後台的布簾，把頭探進後台裡，說：「我很喜歡你的表演啊！」

眼前的景象讓里惠有點愕然——後台跟舞台好像沒甚麼兩樣，年輕人面向里惠坐在椅子上，而人偶則像剛才表演時一樣端正的放在年輕人的腳上。

「表演已結束，請回去吧。」年輕人像剛才一樣用人偶去說話，也許這是他的職業病吧。

里惠沒想過會得到這樣冷淡的答覆，一時尷尬得不知所措，只好轉身離開。

雖然如此，里惠一直對那年輕人念念不忘。年輕人到哪個城市表演，里惠便到哪裡觀賞演出。

聽說年輕人在大阪的是最後一場演出，里惠覺得不能再等了。她買了一束漂亮的鮮花，打算再一次到後台找那位年輕人表明心跡；如果失敗的話，就放下鮮花給他便算了罷。

表演過後，她戰戰兢兢地走到後台。打開布簾，只見那人偶被端正的放在椅子上，四周空無一人。

後台裡傳出年輕人悅耳的聲音：「你明白了嗎？」

里惠明白了。

冇錯 話唔定果陣仲救得返
都唔係完全呢個原因既～
本身都好鍾意日本，
有諗過去日本做野

即刻冇晒氣氛

每日一推～

每天流明

每日返工第一時間mon post等樓主出故

幾時先捱到收工

多謝小明！

正

佢仲有好多Flashcard果啲可以睇下

第三十七話：『跳樓的女生』

香織是個高中女生。她出生於一個不太富裕的家庭，後來她的母親帶著她改嫁給一個富有的老男人，她的生活才有所改善。

為了使香織能讀上大學，她的母親為她請了家庭教師，那是一個在大學攻讀經濟、名為健一的男性大學生。

一向因自卑而沉默寡言的香織起初也很抗拒他，後來在他的開導下才慢慢打開心房。香織被他溫柔的聲音、沉實的外表和親切的態度吸引著。

香織決定在那天跟他表白。

健一急急忙忙從車站走去香織所住的大廈，因為剛才在大學與同討論功課的關係所以遲了離開，眼看快要趕不上為香織補習的時間，健一只好急步往香織的公寓走去。

「躂、躂、躂...」健一的腳步十分急促。

「啪！」一聲巨響，健一倒臥在一地的血泊中。原來，在公寓頂層跳樓自殺的女性把健一重重地壓在健一身上。由於健一倒下時頭部撞擊到地面，因此頭部破了一個大大的洞，而女生的鮮血亦與健一的血液交匯在一起，健一已經不知道頭上傷口的血液是自己的，還是該女生的。

那跳樓自殺的女孩證實死亡，而她透過遺書，淡淡地道出一個傷感的故事：

「我被六十歲的後父多次性侵。今早的身體報告證實我已患上愛滋病，我實在沒有愛人和被愛的權利。想起不能跟你組織家庭、生兒肓女，我也活下去再沒意義。

再見了，媽媽，健一。

香織」

hi到啲血

最後都係感染咗俾健一

其實正常應該會直接壓死...

我都以為佢會被壓死

點解唔壓死埋健一

個頭都破咗個大洞 我當佢死咗啦

每日一推
近呢兩篇有d sad

結局冇講明死定生
但我覺得死唔去係仲sad啲

腹語術果篇都唔係好sad姐
仲諗住大家會討論下果篇結局係點

留名 支持

又來一推

無咩點

個女鍾意既係男 唔係隻公仔
隻公仔知道個女 唔會接受到自己

所以一開始已經唔會有結果

我理解係個男仔死左好耐，靈魂一直困係人偶度，表演先會現出實體

反而香織跳樓原因一d前置hints都冇，有d突兀

如果我係個女仔，
發現原來一直表演果個係個人偶，
應該會即刻驚到走

我覺得前面都有少少舖墊既～
呀媽嫁左比有錢佬，女主角沉默寡言唔開心咁

我都係
最後里惠明白了真係好冷靜

樓豬加油

留名 樓主加油！

人偶

唔該晒
今年考n1不過好驚fail

一定得既
唔好俾咁大壓力自己

啱啱一次過追晒兩個post
樓豬，之前話個女仔要落地獄嗰篇你點睇？
唯獨是呢篇我唔係好get到作者想表達乜野

「日本兵不是李鳳儀，李鳳儀不是日本兵。只是日本兵殺了人，李鳳儀就要死，這是因果法則。」

無得解

只能夠知道佢會落地獄
但係佢因咩事會落地獄
無人知

新POST 留名

我覺得呢篇野想表達既，
係睇相發現朋友包到木乃伊咁樣，
再知道佢要落地獄時既恐怖

太冷靜

留名支持
樓主好勁
最鍾意就係睇呢種故 尤其是係日本
但又唔係太識日文
樓主唔使急 其實一日2個我已經覺得好夠
太多反而怕睇到悶
加油

每日一推

好正 支持樓主

我反而覺得人偶附身男主 再搶埋男主把聲
呢篇我個人覺得最寒 女主係攝個頭入去偷睇已經恐怖 再加上可能不嬲都唔太中意人偶

輕輕一推

LM

日文學到咩程度？
可以試下睇日文故事都無妨
好！以後就一日兩篇啦
有時出太少驚大家唔夠喉

我覺得真正既「人偶」（唔識郁既野）係個男仔～
由頭到尾係一隻唔知點解識講野既人偶公仔帶住個假人去表演賺錢

你個名

個公仔有生命？

你覺得呢？

我都覺得係個男人先係「人偶」
但如果一開係個男人先講野
後尾先發現係人偶用腹語扮個男人會仲正

暫時識睇五十音
加自己有睇開日劇/動漫
睇到都會明大慨意思嘅
但係講同寫就唔係太得啦
利申自學

雖然人偶果篇有啲恐怖 但係佢好慘 亦都唔係有害人之心 有心害個女仔就唔會叫佢走

支持樓主 加油啊好中意睇呢啲怪奇物語 要你翻譯辛苦哂喇

呢個解釋仲寒

逆腹語術

有文未呀

復腹語！

睇多啲就自然識寫
加油～

可能人偶既目的都係表演賺下錢咁

唔辛苦呀～譯故都係我興趣黎既

岩岩先返到公司
等多陣！

又係時候坐定定開扮工模式等樓主出故

F5
就嚟midterm都喺度等樓主出文

第三十八話：『倒數』

正在閱讀這故事的各位，請救救我吧！時間無多了！

事情是這樣的，怪事由昨晚八時左右開始出現。當時我完成了一天的工作，正在走進JR站（日本地鐵站）時，票務員朝著我這方向說了一聲「還有二十二小時」。

我眼尾看了他一眼，想他也不是在跟我搭話，便沒有多加理會。

回到家後，我立即和一歲半大的兒子一起洗澡，好把一天的辛勞統統沖走。我把肩膊以下的部份都浸在加了溫泉粉的沖澡水裡，好好享受與兒子一同溫馨入浴的時光。

忽然，兒子說了一句「還有二十小時」。

「甚麼？ＯＯ（我兒子的名字），你剛才說甚麼？」我大感不惑，為何兒子會無故說出這種意義不明的話？

兒子抬頭用天真的大眼睛看著我說：「我沒有說話啊。」

「是嗎？」作為父親的我沒有多想，可能是兒子在電視中學了新的詞語，在無意間說出來了吧。

（續）

第二天早上，睡得不太夠的我在電車上幸運地找到了一個位子，我立即坐下，並開始打瞌睡。當我迷迷糊糊快要睡著時，隔鄰傳來「還有十一小時」的聲音。

我清醒過來，看了看右邊的坐位。坐位上是一個年約二十四、五的上班族女性。她正在低頭看著文庫本小說，而且看她專心的樣子，也很難想像佢剛才說過話。可是，那句說話明明是從我的右面傳來啊？

我開始胡思亂想，屈指一算，由昨天晚上八時左右我聽見「還有二十二小時」，到十時與兒子洗澡時的「二十小時」，跟現在早上七時的「十一小時」，這不是在倒數嗎？這種巧合開始令我背部發寒。

我懷著不安的心情回到公司。今天早上還有重要的會議要開，所以我急忙跑進會議室，與在印刷文件的後輩一起作好準備。

「還有九小時。」敞大的會議室傳來這樣的一句話。

我大吃一驚，向背著我印刷文件的後輩問道：「ＯＯ（後輩的名字），你說甚麼？」

「甚麼？我沒有說話啊，前輩。」後輩的答覆令我更感不安。

我開始回想昨晚第一次聽到這種「倒數」的情景。到底這是甚麼鬼倒數？

會議過後，我一直躲在公司的後樓梯不知所措。現在是下午五時，我還有兩小時...各位，我該怎麼辦才好？

一齊扮工

溫書啦
溫完先慢慢追Post

上緊堂 繼續追

做咩reg啲咁早既堂
我讀書果陣全部堂都係下晝

支持 每日一推～
男主係咪已經rip

趁而家得閒出多個

第三十九話：『目送』

這是我從朋友口中聽回來的故事。

我在二十年前就韻的幼稚園的園長在不久前過身了。他是個很受小孩子歡迎的園長，經常真誠地跟小孩子玩遊戲，亦著重小孩的德育發展，所以深受大家歡迎。

朋友出席了園長的告別式。當天，一眾老師、家長和小部份學童目送他的遺體從幼稚園運到火葬場火葬。根據朋友描述，在場的好幾個小孩像是在目送誰離開一樣揮手。

「也許小孩子真的能看見大人看不見的東西呢～」朋友慨嘆道。

我點點頭表示認同朋友的說話，心想「再見了啊，園長先生。希望我的一刀不會把你刺得很痛啊，呵呵。」

冇啦
仲有冇後面

如果倒數緊既...係佢既壽命

冇喇 呢個係2ch睇返黎，
就咁就完左
可以想像下倒數既啲咩～

朝頭早七點話仲有11個鐘
即係下晝六點係最後countdown
但係下晝五點嗰陣佢又話仲有兩個鐘
一係數錯 一係有啲嘢

園長都係埋到
好撚癲

表示唔明白

pre reg廢時轉

佢殺左朋友個幼稚園園長 ？

巴打心水清
我都冇留意到
不過會唔會係原文個作者計錯數

成日打錯字
佢殺左園長

咁都睇唔明

呢篇個punch line正

星期四簽到

諗起呢個

輕輕一推
樓主繼續努力

其實寫得好好

當年見到都覺得寫得好勁

呢篇應該要畀A

倒數嗰個真係唔知想點
完全無提示倒數緊啲咩 唔太寒
如果係facebook 度見到可能會寒啲

一般都會諗係死亡

想知道個學生而家係咪做咗作家

應該去左補習社教中文

新讀者留名
第一個post睇到個逆拍手 唔多清楚咩嚟
點知一google 個心真係寒一寒

慎入

終於番黎啦巴打 幾驚你唔譯啦 btw唔駛理人點諗 大把人撐你

冇文啦？

唔知係我電腦定連登可以指住圖link就出preview，
搞到我要勁小心唔好指中上面條link

還有兩小時....放工

我記得近年都有篇
係講謝師宴
又係同樣殺哂啲人
好顛

其實寫得幾好！

如果係Facebook每隔幾個鐘update一次咁應該幾正

呢個唔係第二樣野黎既咩？
好似之前俾人踢爆話係假既

會繼續譯故！
多謝你既支持～

一日兩篇嘛

我都係指住就出preview
都唔係恐怖既，
係有啲詭異姐

仲有個半鐘呀

原圖：

我好記得有條片叫揮手的女人
個陣嚇到驚咗幾日

唔知呀

都係假野黎
真相：

巴打成日幫手推Post～辛苦晒

係死亡但點死？ 諗到呢個位好正

如果係facebook 度keep 住update 真係幾正

舊post開始追
好好睇呀
樓豬加油

樓主加油支持妳

唔知點解睇到好暢快

可能係全世界夾埋俾個生日surprise佢呢

不安

其實諗下佢嘅死嘅方式係咩有排諗

留名支持 追曬咁多篇文 巴打加油

被人帽過代入咗 ？

Live

第三天早上 新聞報道：「昨夜傍晚約7時 有一名男子墮軌 後被火車輾過 當場死亡 經警方調查後並無可疑 列為意外。」

樓豬失左蹤

出十個啦

星期五簽到

唔想好佢停，樓主我仲想睇

多謝你追左咁耐呀～

多謝你～

好似The Game咁

巴打可以幫手寫埋落去！

尋晚有街去呀～
我仲生存緊～放心

好多兔仔Icon

唔知今日有咩睇呢

邊有咁多貨呀

好早喎巴打

唔會停！

專心出文
咪溝女呀

哪有女

原來已經出到四十

第四十話：『月台的男學生』

那是一個涼爽的星期五晚上。做完手頭上的工作已經十時左右了，我拖著疲乏的身軀走到月台，等待八分鐘後才到站的電車。

「好無聊啊～」我在心裡嚷著。電話的電池已經一早用光了，我只好在月台上東張西望，希望列車能快點來到。

我身後的月台開始嘈雜起來。人們魚貫從剛到站的電車走出來，向著剪票口的方向走去。這時，一個男學生吸引了我的目光，因為他原來雪白的校服上血跡斑斑，頭、手、腳等纏著一層又一層厚厚的繃帶，但傷口的血液一直源源不絕地流出來，繃帶上紅一片白一片的顏色衝擊著我的視覺，而未有用繃帶包紮的地方也有深淺不一的傷口。頭上的繃帶幾乎遮蓋了他半張臉，露出來的眼睛十分空洞。

我的倦意全消，正當我跑過去想問他要不要幫忙時，一陣強烈的違和感像對無形的手把我拉住了。

為甚麼周遭的人都好像對他視而不見？

那個男學生前面的一群女生嘻嘻哈哈的走過；而他後面的數個西裝男也彷彿看不見他似的，一邊大聲談論著車站附近新開的酒吧，一邊快步往另一月台走去。

難道只有我看見他嗎？這個恐怖的想法在我腦海中一閃而過。當我回過神來，那渾身是血的男學生已消失於人群之中。

現在，我依不時想去那男學生血淋淋的身影。那是個活人嗎？

有人經歷過相同的事嗎？這是濱松市的車站啊。

第四十一話：『無頭地藏』

北海道湖邊的公路上，有一座小小的地藏。

七年前的我是個暴走族，在不用上班時只顧跟一些豬朋狗友駕著電單車到處去。那天晚上，我們把車子停在那地藏旁邊休息。那地藏像是日久失修的樣子，頭和身體之間已經出現裂縫。

當時大家都正無聊，所以其中一名友人提議試膽，問我們當中有誰敢把地藏的頭一腳踢飛。

也許是因為年少輕狂吧。我毫不猶豫地舉起了手，當時沒有想太多，只想在朋友面前展示我的勇氣。

我走到那地藏面前，用右腳一伸，地藏圓滾滾的頭就被我一腳踢掉了。那顆頭滾呀滾，滾到一旁的草地上便停了下來。

我還覺得不夠過癮，便用雙手撿起了那顆頭，跟朋友們走到湖邊，像野球比賽的投球手一樣，奮力把地藏的頭拋出去。「咚」的一聲，那顆頭便打到湖面向下沉。

「厲害呀～」「哇呵！」我在朋友的呼歡聲中得到虛榮感。

第二天早上，我被疼痛弄醒。我睡眼惺忪地尋找著痛楚的來源，發現雙手的手指隙間都長出了像疥癬一樣的東西，圓滾滾的突出來，令我不能像正常人般把手指好好合上。

那些圓滾滾的腫瘤令我聯想起昨晚地藏的頭顱。

（續）

「難道...難道是我作弄地藏的報應嗎...？」我心想。地藏一定是憤怒了，這是我得到的報應。

那天我並沒有到便利店打工，整天都在家中向地藏道歉。我痛苦地把兩手勉強合攏，「對不起地藏，對不起地藏，對不起地藏...」不停重複著同一句說話，希望得到地藏的原諒令雙手回復原狀。

隔天早上，手指間疥癬般腫起來的地方消失了，我的手回復原狀了！

這是我初次體會到世界上無法解釋的奇妙事情，也多得那一次的經歷，我和暴走族的朋友漸漸疏遠了；取而代之的是一些益友。

一年過後，我跟一些打工認識的朋友駕車兜風。碰巧，我們把車子停在同一地藏的附近休息。

我看著已經修復好的地藏，跟朋友說出了那時作弄地藏後遇到的怪事，朋友們都嘖嘖稱奇，說：「這種事真的寧可信其有，不可信其無啊。」

我看著地藏，心裡敬佩著竟然有好心人專程來到這種偏遠的地藏，為地藏換上新的頭顱。而地藏的樣貌、大小等與以往的幾乎完全一樣，真是細心呢。

「等等...好像有點問題。」我仔細一看，發現地藏的頭上沾了一些泥土，而顏色也舊舊的，好像不是全新的樣子。

我心中一寒，想：「地藏的頭，不會是原來的頭吧...」

到底，那顆頭是如何在湖底走回這裡？我不敢再多看地藏一眼，便叫朋友駕車離去。

如今，那地藏還是在同一位置啊。

一起身就有得睇

唔駛返早真好

睇完地藏果一篇

我又分享下我少少個人經歷 (其實好鬼多年前...都唔係太記得)

以前細個住果度

阿媽會放我出去外面走廊果度玩...

我就成日係走廊果度踢波

有次有一兩個鄰居既細路同我一齊踢...

踢踢下太興奮...唔小心一個波省中人地個土地公...

我係好細個就迷信果D人...

當時已經嚇到面都青晒...

成個人跪係個土地公面前叩頭認錯...

之後都無咩野就返左屋企

到果晚瞓覺就發惡夢...詳細唔記得...但係一定同土地公有關...

嚇到我傻左...之後係度諗...如果當時唔係咁誠心道歉...

會唔會就咁發場惡夢就無左件事呢？

諗起三五成群

支持樓豬 每日一推

寧可信其有 不可信其無

道歉無蝕

自細屋企人都係教話如果唔覺意整到呢啲野一定要道歉，
仲要講「細路仔唔識世界」果啲

太耐以前啦

可能我真係有講埋呢句

巴打當時冇道歉既話，
可能係呢個Post見唔到你喇

咁又應該唔會咁誇張呀

留名待j

呢啲野好難講
聽我媽講，我哥細個有次拜完山返屋企就一直發燒，
食左藥但一到夜晚又燒過，
係咁睇醫生都搞唔掂，
最後唔知去左黃大仙定邊度，
果個人話我哥唔小心踩到人地啲墓，
最後拜左一大輪先冇事

皮膚病咋

每日一推

我都試過細個個陣唔識嘢 跨過人地神主牌
然後下晝踢波立即被ban中條j
利申好彩仲用到

就算唔信有呢啲野，禮貌上踩到人都應該要道個歉。
有年拜山見有家人俾細路仔坐係人地墳頭度打機 真係好離譜

好彩冇斷到

果時應該係大家都冇為意呀哥踩到
係後尾間廟果個人講返出黎先知

幾驚話被人踩果個出黎講返

細個果陣老母教落係草叢小便記得講句唔該借借
然後吐啖口水先好行開

係就得人驚

再吐啖口水係咩意思？

我都唔知 老母又冇講
細個唔識野咪照做

d阿叔阿伯去尿兜都一定要吐痰...

地藏嗰篇我以為會好似洋娃娃嗰篇潮文咁

個故唔夠刺激我就會加料

8PM話得22小時
5PM唔係得返1小時咩

Lunch 留名

上番熱門
push!

終於追完 舊po睇到而家
支持

俾個廣告嚇親 岩岩睇完無頭

pish

係咪上網拍賣自己果篇？
果篇好痴線

好！交俾你喇

心水清！

好彩唔係夜晚見到

一上熱門負評就好似多左

巴打正面d啦
300幾400個正皮 負皮先得嗰幾個

個篇好好笑，靠隻鬼娃娃發達

我真係太介意啲負面野

我以為主角起身會見到地藏個頭係隔離 跟住無限loop 掉完又再返嚟

係
啲發達大計潮文好好笑～

個地藏會好慘
俾人掉咁多次

得6個負皮 好少啦
btw 你講完話介意之後就會有小學雞特登俾負皮架喇

正負比例相距咁大已經叫好好喇

早知唔講啦！

BTW聽日應該出唔到故，
所以今日一陣會出多個

每日都上黎追故

係
今次可以有咩發達大計

扮工中 所以加速

第四十二話：『你為甚麼拋棄我』

這時在半年前和女友到京都旅遊時發生的事。

那時我好不容易向公司請了兩天假，跟女友從札幌乘搭新幹線到京都，展開兩日一夜的旅程。在市內觀光和到大大小小的寺廟參拜後，已經是旁晚七時了。我們回到和式旅館用膳及入浴，打算早一點開始屬於我們二人的浪漫時光。

「鳴...鳴...」只隔一扇紙門，隔壁的房間傳來女性的哭泣聲。

那哭聲斷斷續續，聽起來有點淒厲。我和女友也失去了好好浪漫一番的心情，躺在布團上不知不覺睡著了。

由於是睡在地上布團的關係，就算只有一點點的腳步聲，我也聽得一清二楚。就在我入睡沒多久時，我被「噠噠噠」的一連串急速的腳部聲吵醒了。

「見鬼！」我心中咒罵了一聲，便轉身換個姿勢重新入睡。

我轉向女友那側時，驚見一個黑影坐在布團上，咀巴快速地開開合合，好像在唸一些我聽不懂的經文，又像是在罵人一樣。

我立即開了房間的電燈，發現剛才把我嚇了一跳的黑影原來是我的女友。

（續）

我問她：「萌子，你在做甚麼？」

女友沒有答話，只是突然哭了起來。她一邊飲泣，一邊向我哭訴：「你為甚麼拋棄我？」

難道女友做惡夢了嗎？女友已有做惡夢的「前科」。最深刻的那一次是她夢見我出軌，她醒來立即打電話給我，還因為那個夢而生氣，兩天沒有理睬我。

正當我在低頭沉思女友過去做惡夢的片段時，耳邊傳來「你為甚麼拋棄我！！！」的怒吼。

我抬頭一望，在數秒前還是可憐兮兮的女友，轉眼間像變成了一頭兇猛的野獸。她的眼神呆滯卻帶著殺意，說她當時想殺掉我也毫不誇張。

由於女友的舉動太突然，我一時想不到對策，只好往房門的方向逃跑。可惡，門把怎樣扭也扭不開。再用力一扭，竟然整個門把也掉了下來。眼前像頭母獅的女友一邊怒叫著「你為甚麼拋棄我！」，一邊向我這邊步步逼近。

「沒了。這次完了。」正當我認為自己今次死定了的時候，我看見門前散落一地的物件，當中有我們的衣服、飲料的空瓶、還有今天早上在寺廟買來的御守。

我急中生智，彎下腰拾起那御守，奮力向女友擲去。

「依嘶～～～」女友發出一種莫名其妙的嘶叫聲後，仿如全身力氣也用盡地似的，跌坐在布團上。

我靠在門邊一動也不動。沒多久，耀眼的晨光從窗戶溜進到房間裡。我戰戰兢兢地走過去女友身邊把她搖醒。幸好，女友回復原來的樣子，但對昨天晚上發生的事一無所知。

後來，我們向旅館的職員打聽，得知之前有一名少女因被男友拋棄而在隔壁的房間自殺。據傳她的鬼魂一直留在房間裡，旅館不時有住客表示聽見古怪的聲音，但像女友被「鬼上身」的事件可是第一次。

順道說說，那時我向女友擲去的御守，只是普通的「交通安全」御守而已。

地藏可以成為一個景點～
比啲遊客睇表演咁睇住個頭自己滾返返黎

聽日終於唔洗扮工喇

多謝你咁支持

從札幌乘搭新幹線到京都

黑人問號...

新幹線都未通到上去
家下最北好似都係新函館...

竟然係咁！

今次呢篇都幾恐怖...
一陣我又可以分享下我自己真人真事經歷

係喎
原作個人吹水吹大左

好呀！期待～

當時係我第一次去日本，由我一個「日本通」朋友帶隊，一行四人就去左日本玩

咁其中一站就係去位於群馬縣既草津溫泉，咁果度雖然有好多溫泉旅館，但係其實地理位置都有D偏僻，要係JR站坐接駁巴士先上到去山上面既溫泉區

咁當晚我地入住既，就係一間都幾舊式既和室旅館。由於係我第一次住呢類型和室旅館既關係，所以都有D唔係太習慣

其實都係同大家平時睇日劇、動畫或者電影見到既差不多。無床，係他他咪上面有地鋪畀你瞓覺咁。

我地就四個人住埋同一間大房。一入門口之後，轉左就係洗手間連浴室。而轉右就係大大既客房啦。洗手間同客房係成一直線既，即係係洗手間可以直接望到客房、反之亦然。

我地放低晒行李之後，就去左食飯、食完飯其他人話想出去四圍行下，但係我有少少肚痛，就留係房入面開大。開完大就打算等佢地返黎先一齊去浸溫泉。

可能始終和室都係舊，一個人就算開住部電視，都係有種好唔安心既感覺。好似有人成日係唔知邊度望實自己咁。我就只能希望朋友快D行完返黎。

最後都無咩特別事發生，朋友返黎之後，一齊去浸，浸完返房睇電視，吹水。之後到夜晚就熄晒燈瞓啦。

洗手間燈就無熄，因為預半夜有人要起身去，會方便D。而客房有度類似紙質既趟門，拉埋左之後，就唔會再望到洗手間，所以當時房入面係漆黑一片既。

而由於同行既朋友當中，有一個人係勁大鼻鼾聲。我一瞓低已經要用耳筒播住歌去蓋過佢D聲。但係咁既情況之下，其實成晚都唔係點瞓到。

而唔知咁樣過左幾耐之後。奇怪既事開始發生。
我望向紙門既方向，發現有光。而我好清楚見到度門大約拉開左1/4左右。
我以為係我無留意既時候，有人起過身去洗手間無手尾，所以都無理。

一直到第二日大家起身既時候，我見到度門係完整咁拉埋左。
跟住我就問大家，有無人昨晚起過身去洗手間。

無。
昨晚一整晚都無人起過身去洗手間。

我有諗過係唔係咩原因，可能係震動，或者太殘舊，而令道門會慢慢自己拉開左。

但係我又解釋唔到點解佢之後會拉得返埋。

或者有「人」想係我地瞓既時候，望下我地吧？

最尾一句破壞曬氣氛

我覺得咁樣好啲

好辛苦咁捱咗一個禮拜

又追到依家

好恐怖
唯一解釋係有人自己去過廁所但唔記得左...？

個故即時輕鬆晒

想問下大家意見 ：

我都知有時啲故個結尾有啲無聊／唔夠恐怖，
呢啲情況大家想我都係繼續直譯，
定係好似上面巴打咁諗過個新既？

應該就唔會啦...

由果次之後
我就好驚和室
真係有種好陰森既感覺

去旅行如果住酒店
一定盡量揀返洋室

直譯得啦
搞咁多做咩
你改完個尾又未必真係會寫得好左

可能你d frd 半夜去咗廁所唔記得咗姐
有d人會咁

想發揮下自己創意

實情係除左勁大鼻鼾個朋友熟睡之外
其他3個人(包括我) 都係接近全晚無瞓過
所以去完唔記得有去既機會好低下

直譯

你自己鍾意啦
不過我就唔太建議改人地原作既文既內容
對原作既人有D唔太尊重既感覺

Why not both?

創意可以成篇原創咁出
無問題

我想直譯

係台灣嗰單？我記得好好笑，想回味下，有冇人有link

你直譯完 想作先另外再作個結局囉(唔鍾意嘅人可以skip)

其實唔太鍾意上面巴打作d結尾

X2....
有時Open End 既野
勉強加個牽強既關連落去...
會搞到個故事更加假同公式化...

好啦
既然係咁咁我繼續直譯算啦！

本來呢D故事要OPEN END先係最吸引同深刻

唔會再作
無諗過你地唔中意 我會安安靜靜咁睇故

舊讀者lm 今日扮工追曬post2

當作交流都OK
但樓主翻譯改結尾就覺得唔好

同感

正皮支持

光亮度

好好睇呀

直譯啦，同埋頭先件真人真事好寒

另想問post1 個白金漢宮士兵嘅故可以響邊到睇？

呢個po自己揾
好似後尾有人整咗google doc

樓豬加油呀

支持支持

樓主加油繼續譯

六日係咪無估

好開心樓主無放棄到出文 日日追

尼你老母

我又黎啦樓主

Thanks 巴打

直譯優先啦
想加創意可以下面加alternative ending 嘅
咁就win win

終於追哂兩個post

琴晚開始由第一個post追到live ，留名支持十分有心既巴打 世界上咩人都有，總唔會討好所有人。睇完你d文後都想自學日文

終於追返呢兩日既 繼續推

Pish

今晚有無？

山田小姐真係勤力！

巴打唔好唔開心
我鍾意睇呀！
其實讀者創作下交流下都係件好事呀

多謝你呀
馬上行動！快啲開始學～

今日休息一日，
聽日繼續

我藍字User黎嫁喎。

期待

嗯嗯

岩岩過左十二點，
趁夜晚咁安靜咁恐怖既時間出返個先

第四十三話：『水床』

Ａ子和丈夫原本是對相親相愛的模範夫婦，可是敵不過殘酷的歲月，日漸年老的Ａ子臉上出現了好幾道明顯的皺紋，丈夫開始對這個又老又醜的黃面婆感到厭倦，竟與公司年輕的女下屬發生不倫關係。

Ａ子心知丈夫不忠，但無論她說甚麼，丈夫也不為所動，未有念在過往的情份去跟她重拾舊好。Ａ子兩夫妻的不和日漸明顯，鄰居們都在晚上聽到他們因此事而大吵一場的聲音。

一天，Ａ子邀請鄰居太太到屋內喝茶閒聊。那天是星期日，所以Ａ子的丈夫理應是放假在家休息。可是家裡好像只有Ａ子一人。

鄰居太太心想「一定是去了狐狸精的家吧！」

Ａ子沒有帶鄰居太太到客廳就座，反而帶了她到主人房。鄰居太太看見那張大大的水床後，向Ａ子問道：「嘩，這麼大的水床，一定是價值不菲吧？」Ａ子沒有回應，只是隱約間淡淡一笑。

鄰居太太壞心腸地想著「這麼大的床又有何用？丈夫都在跟狐狸精風流快活了。」

為了打破尷尬的沉默，鄰居太太問Ａ子：「今天是星期日，丈夫還在工作嗎？真辛苦呢。」

Ａ子搖搖頭，面帶微笑地說著：「不是啊。他在家啊。」

Ａ子的家並不大，剛才在玄關、客廳，鄰居太太也不見Ａ子丈夫的蹤影。「是在浴室嗎？」鄰居太太輕輕問道。

Ａ子不知從哪裡拿出了一把小刀，奮力刺進水床裡，水床的水「嘩啦嘩啦」地從缺口流出來。鄰居太太被她突然的舉動嚇倒，愣愣地站在一旁不敢動。

水都流得七七八八後，面前的景象令鄰居太太的心跳得快要像破身而出——大部份的水都流光後，水床出現一個突起的人形。

「每晚，我都和丈夫睡在一起啊，呵呵呵。」Ａ子笑著說。

大家既留言我唔逐個覆喇
感激大家日日追同成日幫手推Post，
上返熱門都係靠大家支持

另外如果有巴打想改寫下結局我會好歡迎！
可能大家諗到既野比原作更恐怖
大家當係發表下意見交流下咁啦

做咩特登邀請人去睇佢張水床

應該係痴Q左線
阿墳巴打你咁夜仲未訓

自爆犯法

可能會跟手殺埋鄰居太太～

唔算好夜姐

除咗痴線真係諗唔到佢點解要咁做

我都未啦

繼續lm

原來大家都咁夜訓

由佢殺佢老公果刻可能已經癲左

中秋icon好得意

個鄰居都可能痴埋線

塞埋入張水床

用中秋icon 推post

好彩我得閒就入嚟呢個post 睇下啫 如果唔係都唔知你出咗故

捉佢一齊沖涼

星期六日居然都有出
每日一推～

推一推

記得得閒就入黎睇睇～

咁咪同佢老公訓埋一齊？

星期六冇出到呀～

快啲出啦，精神食糧嚟㗎

第四十四話：『遇溺的人』

那是個很炎熱的晚上，我和幾個認識了數年的朋友到無人的海邊放煙火。

大家玩得好不高興時，其中一名友人忽然面色發青，伸手遙遙指著海面大叫：「有人遇溺呀！」

我們立即順著他指的方向望過去。果然，黑暗的海洋中好像有個雙手揮舞、浮浮沉沉的身影。

歡樂的空氣瞬間消失，取而代之的是沉重的不安。我和另一名水性較好的友人馬上脫去上衣，往海洋奔走，連跑帶跳地衝進水裡往那遇溺者的方向極速遊過去。

由於我的體能比另一位友人好，所以游得較快。眼看快要游到那遇溺者的位置時，在我身後的他大喝了一句：「快停下！」

我被他的叫聲嚇得立即停止了手腳的活動，我轉過頭來問他甚麼事，只見他一臉驚恐地望著那遇溺者。我感到不妥，便一邊踏水，一邊用手抹走臉上的水滴，聚精會神地看看那遇溺者到底有何不妥。

只是那位遇溺的女性正在揮動的雙手拿著望遠鏡。沒錯，不是潛水鏡或泳鏡，而是一副望遠鏡。她臉上掛著詭異的笑容，我不知道如何用文字去清楚描述這種笑容，我只能說一般遇溺的人不會輕鬆地笑著吧？

那奇怪的笑臉令我渾身的毛孔也收縮了起來。我和友人有默契地用盡全身氣力一口氣游過岸邊。登上私家車後，我們才會其他朋友說出剛才的怪事。

剛剛第一個發現遇溺者的朋友說道：「難怪那人沒有呼叫。正常人遇溺，不是會大聲求救嗎？那人只是在水中揮動著雙手，若不是我剛好朝那個方向望過去，恐怕我們不會發現有人遇溺吧？」

另一個朋友的回應更令我們毛骨悚然：「自從我們來到沙灘開始，我便一直覺得有人在監視我們...」

自此，我們沒有再在晚上踏足過那個沙灘。

立即出故

喺水度踩住水揸住望遠鏡 究竟點解要咁做

又係痴Q左線
或者可能根本唔係人...

我覺得根本就唔係人

去睇有冇靚仔

咁又啱喎 冇人話鬼唔可以用望遠鏡

美人魚昅仔仔 然後拖佢地落水

「遇溺女性」...可能係六十路呀嬋呢

救命

我接受唔到鬼既視力咁差

如果隻鬼係呀婆，
視力差都正常既

笑咗

可能個望遠鏡係咁呢

呢兩個故叫做有啲驚驚地

唔俾帶望遠鏡游水㗎

呢個幾寒

即刻唔恐怖

你試下戴住游

樓🐷搞到我勁心急，好想不停咁睇

我又簽下到先

追左Post(1)未呀？

第四十五話：『恐怖的鄰人』

十年前左右，我和那時剛結婚不久的丈夫搬到了一個小社區居住。那裡只有約十戶人家，大部份人以務農維生，每天駕著一小時的車到市中心工作的人也許只有我丈夫了吧。

那個小社區雖然沒有很多住戶，但卻不太和諧。作為太太的我經常要和別的太太閒聊打交道——誰家的未成年女兒與小男友離家出走、哪對夫婦因為不育問題而吵架等等的事情，全都成為了吃飽沒事幹的太太們茶餘飯後的話題。我雖然對這種閒談沒有興趣，但為免自己的家也成為閒談的對象，只好硬著頭皮跟她們聊聊這些八掛。

幸好，我們家還未有成為她們的八掛話題。即使在白天，我們也盡可能把大部份的窗簾拉上；在晚上看電視或聽音樂時也盡量把音量調低。

表面上，我和社區內的太太們好像相處得不錯，但其實每天花至少兩小時應酬她們實在令我身心疲憊。我無理地要求丈夫請假，跟我離開這個社區去渡假。由於是新婚，所以丈夫也對我很好，盡量滿足我的要求。

他向公司請了三天假期。頭兩天我們都在溫泉酒店裡渡過，原定第三天會到當地有名的拉面店大飽食慾才回去的，可是第二天晚上丈夫接到公司的電話，要求他在第二天的中午前回到公司接待客戶。

沒辦法了，丈夫在第三天的早上先乘搭火車回去，而我則拿著二人的行李，在中午吃過拉面後才慢慢回家。

（續）

剛踏進家門，一股強烈的違和感充斥著我的心頭。家具的位置好像跟以前有微小的不同；書本的次序好像跟以前相反；花瓶的花好像不是面向那個方向才對。

我一邊思考著這種怪異的小變動，一邊把我和丈夫的髒衣服從行李袋拿出來，放進洗衣機內清洗。此時，大門的鎖「卡」的一聲打開了。

「丈夫這麼早便回來？」我心裡疑問著，那時才大約下午三時：「丈夫這樣快便完成工作了嗎？」轉過身來向大門走去時，開門的並不是丈夫，而是鄰居太太。

她看到我時露出驚訝並帶點不知所措的樣子，尷尬地說了一句：「哎呀～你回來了啊～」

「前幾天我看見大門沒有鎖，想著『怎麼辦才好啊』，這幾天擔心得不得了啊。」她繼續說。說完，便關上大門轉身離開了。

一向小心謹慎的我記得自己的確有鎖好門才離開，當時我一定有好好檢查門窗是否全都鎖上才離開啊。我開始明白，為甚麼家中會有這種微妙的變動。

約半個月後，我們便搬離了該小社區，到市中心租住了一個小小的公寓。那公寓雖然比之前在小社區的房子小得多，但我們卻住得很安心。現在回想起來，還是有一種強烈的厭惡感。

個故事唔知點解諗起歡迎來我家

冇睇過添
講咩嫁？

跟蹤狂
主角屋企比人裝晒偷聽器同複製鎖匙偷偷入佢地間屋

好恐怖
我諗起一個之前睇過既個Reddit故～
話個新搬黎既鄰居間屋同主角間屋一模一樣，
裝修、家具、床單所有野都一樣
問題係主角從來都冇邀請過個鄰居參觀佢地間屋

好變態
現實中有呢種鄰居真係唔知點算

成個禮拜無睇
追番哂咁多故好滿足

痴拎線 搬之前一把火燒左佢

原來星期日都有出
繼續推～

雖然唔係有關靈異事件的，
但新嘅故事睇到心勁寒

日本d師奶又係妹麻煩

燒埋個鄰居

點解唔係日日追嫁！！

係星期六冇出咋嘛
怕大家放假冇故睇會悶～

其實怪談都唔係成日同靈異野有關

睇蠟筆小新就知
隔離屋個肥師奶勁煩

今日仲會唔會有？

唔知點解我一直覺得樓主係女嚟

會呀
但我仲未起身

唔洗太多幻想喇～

同樓主睇過同一個reddit故覺得莫名感動

日日mon 等緊新故啊樓主

推推PO先

第四十六話：『音樂室的幽靈』

學生之間流傳著一個恐怖傳言，說學校的音樂室內有「那個」。所謂的「那個」，所指的當然是幽靈吧。這是從弦樂部的學生開始流傳的傳言，不同年級的弦樂部學生都異口同聲地表示放學後在音樂室練習時遇上怪事。

三年級的Ｈ君算是個「領袖」之類的人物吧，每天也有不少男女圍在他身邊轉，而他的號召力也很強，所以，把他稱為「領袖」也並非言過其實。

一向主張世界上沒有鬼怪的Ｈ君得知音樂室的傳聞後，便自告奮勇地說在當天放學後會獨自留在音樂室，以測試傳言的真確性。

那天放學後，大家對Ｈ君說了「加油啊」之類的打氣說話後便一一離去。黃昏的夕陽把校園映照得一片通紅，而音樂室內愈見昏暗。Ｈ君在音樂室裡的身一排椅子坐著，等候著傳說中的幽靈的出現。

「啊哈哈哈哈...呵呵...」傳來了走廊上嬉戲的女生的笑聲，聲音聽起來像是從遠遠的走廊盡頭傳來的。

Ｈ君警戒地看看音樂室的四周，但甚麼也沒有發生。Ｈ君開始覺得傳說根本是虛構的，自己坐在這裡等待不存在的怪物根本是浪費時間。

這時，那些笑聲再一次響起，聽起來比剛才更大聲，好像從近的地方傳來似的。

「啊哈哈哈哈...呵呵...」這次的聲音更加大聲了。恐懼的感覺一下子湧上Ｈ君的心頭，Ｈ君連忙拿起書包，頭也不回地跑回家。

（續）

第二天，Ｈ君身邊堆滿了好奇的同學，大家都你一言我一語地問Ｈ君：「昨天怎麼了？」、「有幽靈跑出來嗎？」、「發生甚麼怪事了嗎？」。愛面子的Ｈ君只好硬著頭皮回應著：「沒事啊，哪有幽靈啊！」

課堂結束後，Ｈ君悄悄地走到教員室找音樂老師，向她說出昨天的怪事。音樂老師帶著一副疑惑的表情，跟他走到音樂室內靜靜等候怪笑的來臨。

「啊哈哈哈哈...呵呵...」不出一會，昨天Ｈ君聽到的笑聲充斥著只有二人的音樂室。

「老師！你聽到了嗎？就是這個！」Ｈ君感到自己害怕得全身的肌肉也彊硬了起來。

老師卻不以為然地答：「大概是走廊上女同學嬉戲時的笑聲吧。」

「但是，聲音感覺上是從很近的地方傳來不是嗎？」Ｈ君急忙說道。

此時，老師忽然想起音樂室是安裝了隔音裝置，理論上應該不會聽到外面傳來的聲音才對啊？這樣說，那些笑聲根本是從音樂室內傳出！

「啊哈哈哈哈...呵呵...」的笑聲再一次傳來，二人立即從音樂室走出去，跑過空無一人的走廊後便離開了校園。

自此以後，放學後的音樂室被上鎖了。

Reddit 啲恐怖故好正！

今朝打算起身出故果陣再次訓著左

第四十七話：『洗手間的塗鴉』

那天晚上，浩勝和同事喝酒至午夜十二時才回家。回家途中，一陣強烈的尿意使他走進了公園的洗手間。

這種洗手間除了臭氣沖天外，洗手間的牆壁上還有各式各樣的塗鴉，想必是無聊的年青人寫上去的吧。

他一邊小便，眼球一邊漫無目的地在佈滿七彩繽紛塗鴉的牆壁上遊走。一個被人擦掉了一半的塗鴉吸引了他的目光：「這個女的...（後面的內容被擦掉了）；電話：ＸＸＸ—ＸＸＸＸ—ＸＸＸＸ」

看著這個意義不明的塗鴉，浩勝喃喃自語地說：「電話的主人真可憐呢，一定有很多無聊人看過此塗鴉後打電話過去吧。」他的聲音不大，但這句話的回音在空蕩蕩的洗手間裡環徊。

走出洗手間後，浩勝踏著輕快的腳步走回公寓時，褲袋裡的電話「鈴～」一聲響了起來，是個不在通訊錄內的電話號碼。

「喂？」浩勝疑惑地接聽，只聽到電話的另一端傳來一把陰森的女性笑聲：「明天，來陪我吧～」

浩勝把電話從耳邊拿開，望著那個電話號碼。

他認得這是甚麼號碼。

是剛才在洗手間牆壁那塗鴉的號碼。

明明係佢個number俾人寫咗喺牆 仲諗住係主角會無聊打過去
點解個number嘅主人識打返轉頭咁勁

睇到一半以為個女老師係鬼

你唔打過去 佢都會打過嚟

可能個塗鴉係寫住「這個女的會打給你啊」

這個女人的電話不要接

有可能喎！

「明天，來陪我吧～」
OK

話唔定又係六十路女鬼

塗鴉公廁忍唔住腦補個主角係木村

我都有睇過呢集！

我睇過類似既係咁
係就恐怖啦...

快點強姦我

係電腦前面既你 望下後面

追哂！

舊post一直追到而家先留名
加油樓主 我覺得啲故一個比一個好 唔會太恐怖但有啲又會有少少意想不到咁
好似上面廁所塗鴉嗰個本身無乜 見到有人留言話係叫人唔好聽 仆街咁解一解即刻寒咗下
所以呢啲故事比起正統恐怖故就係優勝在有想像空間 夠想像補足其實可以好令人嚇一跳

F5㩒到爛都未有更新 樓主我要

一個禮拜無睇表示滿足
繼續留名

由post 1追到黎post 2 第一次留言支持
好欣賞樓主嘅態度 同埋啲文筆譯得好通順
繼續努力呀 日日都狂F5 呢個post

嘩 六十路你都啱

驅風正啊

推下PO先

電話個故嚇死人啦

之前嗰個恐怖d 聲都變埋

廁所個女鬼主動約你

繼續出 繼續追

見好似唔少人都話對都市傳說有興趣，
所以譯左個應該唔係太多人聽過既

第四十八話：『猿夢』

我是個經常做夢的人，自小便能分辨出自己是否在夢境裡，並能在想離開夢境時清醒過來。

那次夢中，我不知怎地在黑暗無人的車站侯車，那是個非常令人不安的夢境。我等著等著，車站突然出現了一個無表情、聲音也沒有精神的男人說：「電車來了啊。坐上電車後，你會遇上相當可怕的事啊。」

不久，一輛像遊樂園小火車、車身印著猴子圖案的電車來了。我從車外看見，車箱中有數名臉色不好的男女乘搭著。

由於我知道自己來在做夢，強烈的好奇心加上一向對恐怖事物的興趣促使我踏上了這班列車。雖然心裡感到害怕，但只要像以前做夢時一樣，在想醒來的時候把自己從夢中喚醒便可以了吧。

我坐在從車尾數上來第三行的座位上，四周暖暖的空氣令這個夢十分有真實感。

「出發！」電車職員一聲令下，電車便離開車站前進了，我既不安又期待。列車很快駛進一條散發著紫色光的隧道裡。由於那條隧道跟我兒時到遊樂園坐小火車時經過的隧道很相似，所以我也沒有太大的不安感。

這時，車內的喇叭響起了：「下一站，生剝。生剝。」

我心想「生剝？是活魚刺身嗎？甚麼來的？」

「鳴呀～～～」車箱最尾的位置傳來男人的悲鳴，我連忙回過頭看，只是有四個矮小、像人類又像其他動物的「人」捉著那個男乘客，用小刀像做刺身般把他身上的皮肉一片一片地割下來。強烈的臭味令我快要吐出來，而那男人震耳欲聾的叫聲持續不斷，滿地都是他的皮、肉、內臟和鮮血。

坐在我正後方的女性好像聽不目她身後發生的一切般安然地坐著。我開始問自己這個到底是甚麼夢。

上星期一日追哂Post1，2
而幾日Keep住有追
新讀者Lm
啲故好正，雖然好多者冇咩點樣完整結果，但反而咁樣最心寒
樓主繼續加油
Btw，想睇啲都市傳說，睇極唔厭

（續）

不久，原先在車尾被弄成活人刺身的男子不見了，而坐在他前方的女子也是沒有表情地坐著。

「下一站，掘眼。掘眼。」我還未整理好混亂的思緒時，車內的喇叭又響起了。

這次，有兩個像剛才的小人的生物出現了。他們拿著像茶匙一樣的東西把那女性的雙眼掘了出來。那個本來看起來十分冷靜的女人開始變得面目猙獰，然後發出快要令我耳膜穿破的尖叫聲。她的兩隻眼球都飛了出來，臉上流著血和汗的混合物。

我嚇得不斷發抖，身體也不由自主地向前傾，希望盡量遠離身後可怕的景象。最先遇害的是車尾的男子，然後是他前方的女子...這樣說，下一個遇害的不就是坐在女子前方的我嗎？

「下一站，絞肉。絞肉。」糟糕了，輪到我了。我心裡不停默念著「快醒來！快醒來！快醒來！」我以前都是用這種方法令自己成功從夢中清醒過來，可是這次無論我怎麼念著，也未能醒過來回到現實。

「快醒來！快醒來！快醒來！」我閉著眼，心中不斷念著這句話。我聽到一些小人拿著機械從遠處向我的位置走過來的聲音，「快醒來！快醒來！！！！」

這時，好像有陣強風吹打我的臉，身邊所有聲音都倐然不見。

我立即坐起來，發現自己在床上時感嘆了一聲：「太好了！」床單都被我的汗水和眼淚沾濕，我休息了一會後，便打開水喉喝了很多很多的水，補充身體失去了的水份。

第二天，我和同學說起這個夢時，大家也沒有認真地當作一回事，只是在說「很有趣呢」等等。

過了大約四年，成為了大學生的我幾乎都把這個可怕的夢忘掉了。

但那天晚上…

「下一站，絞肉。絞肉。」我在夢中聽到這個列車廣播的聲音。

「糟糕了，怎麼辦？」我心裡慌得很，只好一直念著「快醒來！快醒來！」

我聽到那些小人拿著機械走近的聲音。

「快醒來！快醒來！快醒來！」怎樣還是不醒過來呀！

「快醒來！快醒來！快醒來！」我開始愈來愈害怕了。

「快醒來！快醒來！快醒來！」我開始放棄了，認為自己走不掉了。正當我想打開眼睛接受殘酷的刑罰時，一把聲音說道：「下次你再來，便走不掉了啊。」

我張開雙眼，發現自己正身處自己的房間內。可是，我感覺到剛才聽到的那把聲音並不是從夢中傳來，而是現實生活中的聲音。

下次我再做那個夢時，應該在那個世界被絞成肉碎；在這個世界應該會因心臟麻痺而死吧...

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
Youtube度搵到有個台溝人既朗讀版～
有興趣可以聽下。

多謝你呀～
我都係因為呢個原因先咁鍾意呢類型既故
好大想像空間！

多謝你呀
會繼續努力！

可能今晚就有人打俾你...

希望上面Youtube個preview冇嚇親大家
貼完先發現係咁樣

即刻出左個都市傳說俾你

我已經睇完
唔小心喺埋中間

之前有冇聽過呢個都市傳說呀？

樓主加油～每日一推～
咁啱個朗讀我有聽開
個故都睇過
Btw就黎可以開post（三）

其實大家仲有冇興趣繼續睇
我怕爆左兩個Post之後大家會開始厭

你繼續譯一定繼續睇
利申：本身鍾意睇呢d

好啦～如果大家都仲有興趣睇既，
我可以繼續譯

猿夢之前睇過 但睇幾多次都咁心寒

冇呀，反而係聽過啲最common果啲
裂口女果啲

仲諗住大家未睇過
我覺得同發夢有關既故好心寒

大家對女鬼太多幻想

你係咪棋靈王啲朋友？

之前嗰個 差少少咋 都係好心寒

成日覺得會有靚女女鬼

係
如果係報夢比女主角本人仲恐怖～

FF得太多喇

I am the key to the lock in your house
That keeps your toys in the basement
And if you get too far inside
You'll only see my reflection

It's always best when the light is off
I am the pick in the ice
Do not cry out or hit the alarm
You know we're friends till we die

And either way you turn
I'll be there
Open up your skull
I'll be there
Climbing up the walls

It's always best when the light is off
It's always better on the outside
Fifteen blows to the back of your head
Fifteen blows to your mind

So lock the kids up safe tonight
Shut the eyes in the cupboard
I've got the smell of a local man
Who's got the loneliest feeling

That either way he turns
I'll be there
Open up your skull
I'll be there

Climbing up the walls

如果係有我制呀 快d搵我

攞命嘅就唔好啦 唔攞命有乜所謂

toy story個隻馬嬲

唔厭呀，最鍾意睇呢類故事
有啲就算睇過再睇翻都覺得好睇

又唔會厭
驚你無咁多貨姐

樓主譯幾耐就睇幾耐

猿夢真係未睇過

推推推~ 猿夢都幾恐怖

未睇過就好
怕大家睇過覺得冇新意～

好！

唔攞命都恐怖嫁喎，
可能係流晒血既爛面女鬼

我仲搵到一啲破解猿夢既方法
大家想睇我可以譯埋～

猿夢個主角會唔會驚到唔敢訓

聽米娜講過

應該會
因為唔知自己幾時又會發到呢個夢

想睇 呢個冇聽過

原來米娜咁出名
佢把聲好好聽，
最衰唔係廣東話啦

好呀～咁我盡快譯！

Live!

最心寒嘅係所有野都有連接點 所有夢都連住
仲要有人同你講再走就下次冇機會

唔係講好咗兩篇嘅咩 扮緊工好難頂

大家可否唔好再quote幅圖

圖都算
quote返成段文 但係淨係打一兩句

Sorry lor

等睇

Sorry，唔小心quote左圖

出個長少少既～

第四十九話：『藍色的帳篷』

我以前是個業餘的野生動物攝影相，放假時多數會到深山深處拍攝一些野生動物的照片，再投稿到攝影及野生動物雜誌。

攝影的工作並不如大家想像般簡單，不是按下快門便成事。許多時我要帶同帳篷在深山紮營，等待動物的出現，有時會用上紅外線、自動拍攝等技術。

由於攝影是我的興趣，而且這份工作也為我提供了可觀的額外收入，所以即使在夜裡自己一人留在山中也沒有覺得害怕。

直至那一次。

那是我在奥多摩秩父山地登山時的經歷。

我邊看地圖邊往目的地行走，在午後一時便到達該處。我在小河旁邊紮營，想著時間還早，便在營內小睡片刻，在夜裡野生動物出沒時有更多精力去拍攝。山裡半個人影都沒有，應該比大都市還要安全吧。想著想著，我便不知不覺地入睡了，直到傍晚五時才醒過來。

醒來時，天色已經十分昏暗了。我打開了營內的吊燈，準備好攝影所需的鏡頭、相機、腳架等，既期待又緊張地走出帳篷。這時，我開始有種奇怪的感覺。

我往小河上游約十米的方向望過去，果然看過有一個藍色的帳篷。

奇怪，這條小河又沒有魚，為何會有人在這裡紮營？難道跟我一樣是個攝影師嗎？還是一般的登山客？

那帳篷裡雖然開著燈，但我沒有看見甚麼東西的影子。

（續）

我也不是個很容易便睡得昏沉的人，在剛才午睡時沒有聽見一點聲音。到時，那人是甚麼時間走來這裡紮營的呢？

我也不想太多，正打算出發往附近的森林攝影時，那奇怪的帳篷的顏色變了，燈光映照出一片深紅色。其實，我應該在看見這帳篷時走過去跟帳篷內的人打個招呼的，畢業大家在同一個場所紮營。可是，那個人來到時也沒有過來跟我打招呼，而且奇怪的顏色滲透著一份不祥的感覺。我決定收拾行裝，到別的地方紮營。

我走了大約一公里，務求在看不見那個奇怪帳篷的地方紮營。我沿著小河一路向上走，大約九時才找到新地方安頓下來。吃過簡單的晚餐後，我在附近拍攝了好一些野生動物的照片後，滿意到走回帳篷。

雖然那時只寒冷的三月份，但我在睡袋裡睡得滿身是汗，奇異的感覺使我從睡夢中醒過來。營內的空氣不流通而十分悶熱，我打開了帳蓬的拉鍊，打算讓新鮮空氣走進來時，我看見了。

我看見那個藍色的帳篷，正在我帳篷外約十米的地方。

見鬼！

那個帳篷內的燈突然打開了，我看見有兩個黑色的手掌緊緊貼在帳篷上。然後，那雙手的主人站了起來，好像要從帳蓬內走出來的樣子。

我立即拿了攝影用品、背包和電筒，頭也不回到一直跑。我也不知道自己跑了多久，在我回復意識時，我跪倒在山腳下一間小木屋的門外。

木屋的主人見我氣喘如牛的樣子，急忙招呼我到屋內好好休息。我向他說出事情始末後已經天亮了，他和我走到昨天那奇怪的帳蓬的位置。果然，那帳蓬還是原封不動地在同一位置裡，不遠處便是我急忙逃走而未有收拾好的帳篷。

那個奇怪的帳蓬看起來出昨天舊得多，木屋主人打開那帳篷，發現裡面有一具死了起碼十年以上的男性骷髏頭。

自此以後，我沒有再到深山攝影，也放棄了這份業餘的興趣。

今日應該譯唔切嫁喇～
遲下先出

快點強姦我－＞ 當我冇講過

終於live左
支持

秩父聽人講好正
之前都有諗過去

如果有多點關於夢境的故事就好，anyway睇樓主進度

紅色以為染曬血添

一言驚醒夢中人

樓主出文前可以望多次改改d錯別字 今次都幾多

最後個句.......
即係話隻鬼仲依附係女友身上??

支持支持 好鍾意睇
之前睇果啲都係翻炒再翻炒 多得樓主幫手翻譯先有得睇新嘅故仔

想睇

可能真係～

下次會睇多幾次先出

應該係想講一個咁普通既御守都有用？

全世界D師奶都係麻煩

等緊破解猿夢

好鍾意猿夢依類型嘅故

十卜十卜

快啲1001

Fallout 4 flashback

呢個睇到好寒

第五十話：『轉校生』

這是我讀小學時，發生在班上的怪異事情。

升三年級時，班主任告訴我們有一位轉校生來臨，不過她正因病留院，所以未能在開學日上學。班主任叫我們在心意卡寫上祝福字句，再由班代表送到醫院。

「快點康復回校跟我們一起玩呢！」、「早日康復啊！」雖然大家與那個轉校生素未謀面，連她長成甚麼樣子也不知道，但也熱心地把心意卡填得滿滿的。

週末，班代表和班主任一起把心意卡送到醫院。班代表是個活潑好動的女生，由於在暑假裡進行了許多戶外活動，所以曬得皮膚黑黑的，被班上的男生嘲笑她為「黑鴨子」，但一向開朗活潑的她未有在意男生們的調侃。

到達醫院後，班代表露出真摰的笑容說道：「ＯＯ同學，這是我們班上的同學寫給你的心意卡，請收下。祝你早日康復啊！」說罷，便把同學準備的紙鶴、人形摺紙、漫畫等交給那個躺在病床的轉校生。

抱病的她好像很害羞，只見她輕輕咬著下唇，細聲說了句：「謝謝。」

學期快要完結時，班上傳來了那個轉校生的死訊。她的父母把我們拿過去的禮物和心意卡整理好後放進一個小箱子裡，送到我們學校。

同學們都把手伸進箱子，把自己做的小禮物拿出來。一個同學好像摸到了甚麼似的，拿出來看，發現是一個由頭到腳都是黑壓壓的塑膠人偶，可是之前誰也沒有做過這樣奇怪的東西送給那個轉校生。仔細一看，黑色人偶的心臟位置被誰用原子筆狠狠地插進去似的，有一個小小的凹洞。

到底，那黑色人偶代表的是...？

我反而覺得係個男主諗緊：應該冇咁橋嘅

以宜家人類機不離手嘅習慣嚟諗，正常女朋友有手機
突然有個電話亭電話有把女人聲你都以為撞啱打錯姐

第五十一話：『多了一人』

那是我和友人Ａ君和Ｂ君從電影院出來後發生的怪事。

喜愛尋求刺激的我們，到了難波最受歡迎的電影院看恐怖影片。據說，這齣電影剛上畫時便把兩名高中女生嚇得出現精神問題，而同場的另一名孕婦則被嚇得當場嘔吐，幸好肚裡的嬰兒平安無事。不過，由於在報章上都沒有看見相關報導，所以我們想這大概是電影發行商用來製造討論的招數罷了。

電影的恐怖程度一點也沒有被誇大，我們這三個正值壯年的男性也被嚇得說不出話來。走出電影院後，誰都沒有說話。我們三人沉默地在人來人往的街頊上走著。

Ａ君打破了沉默的氣氛，說：「真恐怖呢...」

Ｂ君「嗯」的一聲回應著，而我也說「早知還是不要去看了。」

「說得對呢。」我們當中某人說完這句話後，大家再次靜了下來。

走著走著，我們經過一個正在派發印有廣告的免費紙巾的年輕女性身旁。她面帶笑容地把紙巾遞給走在最右方的Ｂ君，Ｂ君數了一數，向我們說：「竟然派了四包給我們呢。」

「可能是錯手多送了一包吧，多一包紙巾也很好吧！」我答話。

傳進鼻腔內的大阪燒香味令我們唾延三尺，我們決定到轉角處的大阪燒店填飽剛受過驚嚇的小小心靈。

邊個咁大仇口咒死佢…

（續）

「歡迎光臨！四位是嗎？」站在門口的店員精神奕奕地跟我們打招呼。

Ａ君連忙說：「不是，三位而已。」

店員露出愕然的表情，但隨即便轉身帶領我們到店內靠牆的一張四人桌去。

安頓好後，我們便招手貼菜。這次招呼我們的，是另一名年輕店員。

Ａ君豪邁地說：「首先，每人來一杯啤酒吧！」

不久，店員端來了四杯金黃色並帶著白色泡沫的啤酒。

Ａ君：「甚麼嘛！明明只有三個人，你為甚麼拿了四杯啤酒來？」

那個像是工讀生的年輕店員不知所措地放下了啤酒，用手指把我們逐個指出：「因為，一、二、三、四，這裡不是正好四個人嗎？」他的手指先指向Ａ君，然後是旁邊的Ｂ君，之後是坐在Ｂ君對面的我，最後，指的是我身旁的空位。

我向左看看，不知何時多了一團白色的煙霧。

每次出完故你都好快留言！

不過果陣女朋友岩岩失蹤，
好應該咩電話都聽下先

大家預過多幾日先有啦～
呢排多野做到唔得閒譯故

譯果陣我都覺得好寒
要匿係張被入面譯

少女唔鋤愛呀婆

報到

相反
係病死個女仔...
見完「黑妹」之後...
見到佢咁陽光健康...
自己就要瞓醫院...
所以心生憎恨...
整隻「黑公仔」再用筆插佢心口

如果咁樣完好似會好d

但反而自己死左

佢點係要死啦 (病)
唔關個公仔事

正啊喂 晨早流流有蔚故睇
打咗冷震

試下留返夜晚先睇
可能仲更加打冷震～

我都覺 睇到呢度我以為完咗

我係咪太單純
我純粹覺得係班入面有人偷偷地咒佢死

「可是之前誰也沒有做過這樣奇怪的東西送給那個轉校生」

辛苦樓主喇

等你

等你呀巴打

最靈異係我咁都睇唔到

報到～
推～

打開張被個陣會有個人望住你.....

咒怨咩

男定女

係女你會好開心？

正路係咁

其實唔出得院搞乜鬼轉校 玩咩

反正都係死嘛 至少

快樂中秋

可能搞轉校手續果時仲未入院

恨女恨都你傻左呀
鬼黎嫁！！

中秋節快樂呀大家

今晚有無

今朝已經出左兩個喇

好好睇呀樓主 加油

匿係被入面小心啲
可能張被。。。

樓主好開定3

加油呀樓主，雖然係翻譯，但係寫到日本故事個氣氛出黎，真係好正

推到1001

推牙

推
等得好苦

Post（三）要黎啦

就黎開到第三個post
巴打加油

我又推

中秋一推 等樓主po 文

樓主yo梗女

但係..

推多下
等樓主post唔切第3個post嘅link

起碼都係女嚟呀

牡丹花下死 做鬼也風流